const e=[{id:"1",question:"La Ley de Ordenación de las profesiones Sanitaria es la:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Ley 44/2003, de 21 de noviembre.",incorrect_answers:["Ley 11/1994, de 26 de junio.","Ley 8/2003, de 26 de julio.","Ninguna es correcta."]},{id:"2",question:`Las disposiciones de la Ley 44/2003, de 21 de noviembre, de ordenación de las profesiones sanitarias son
aplicables:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Tanto si la profesión se ejerce en los servicios sanitarios públicos como en el ámbito de la sanidad privada.",incorrect_answers:[`Solamente a las profesiones que tengan que ver con el ámbito público de cualquiera de las profesiones
sanitarias.`,"En todo el territorio Nacional.","Sólo si la profesión se ejerce en el ámbito de la sanidad privada."]},{id:"3",question:"La formación especializada en ciencias de la Salud:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Es una formación reglada y de carácter oficial.",incorrect_answers:["Es una formación reglada y de carácter no oficial.","Es una formación reglamentada y de carácter no oficial.","Es una formación reglamentada y de carácter oficial."]},{id:"4",question:`¿Cada cuánto tiempo los centros sanitarios revisarán que los profesionales sanitarios de su plantilla cumplen los
requisitos necesarios para ejercer la profesión?:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Cada tres años como mínimo.",incorrect_answers:["Cada año como mínimo.","Cada cuatro años como mínimo.","Cada diez años como mínimo."]},{id:"5",question:`¿Quiénes promoverán las actividades de investigación y docencia en todos los centros Sanitarios, como
elemento esencial para el progreso del sistema sanitario y de sus profesionales?:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Las Administraciones sanitarias, en coordinación con las Administraciones educativas.",incorrect_answers:["Las Administraciones educativas, en coordinación con las Administraciones sanitarias.","Las Administraciones públicas, en coordinación con las Administraciones educativas.","Las Administraciones sanitarias, en coordinación con las Administraciones públicas."]},{id:"6",question:"Señale la respuesta incorrecta de acuerdo con la Ley 44/2003 de ordenación de las profesiones sanitarias:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`Los profesionales sanitarios que ejerzan en el ámbito de la asistencia sanitaria privada, así como las
personas jurídicas o entidades de titularidad privada que presten cualquier clase de servicios sanitarios, no
vienen obligados a suscribir el oportuno seguro de responsabilidad, un aval u otra garantía financiera que
cubra las indemnizaciones que se puedan derivar de un eventual daño a las personas causado con ocasión
de la prestación de tal asistencia o servicios.`,incorrect_answers:[`En el ámbito de la sanidad privada, los profesionales sanitarios podrán ejercer su actividad por cuenta propia
o ajena.`,`En cada centro sanitario o, en su caso, unidades docentes, acreditado para la formación de especialistas
existirá una comisión de docencia cuya misión será la de organizar la formación, supervisar su aplicación
práctica y controlar el cumplimiento de los objetivos que se especifican en los programas.`,`El acceso a la formación sanitaria especializada se efectuará a través de una convocatoria anual de carácter
nacional.`]},{id:"7",question:"De acuerdo con la Ley 44/2003 de ordenación de las profesiones sanitaria, son funciones de los farmacéuticos:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Las actividades dirigidas a la producción, conservación y dispensación de los medicamentos.",incorrect_answers:["Las funciones relativas a la promoción de la salud buco-dental.","El control de la higiene y de la tecnología en la producción y elaboración de alimentos de origen animal.",`La indicación y realización de las actividades dirigidas a la promoción y mantenimiento de la salud, a la
prevención de las enfermedades y al diagnóstico, tratamiento, terapéutica y rehabilitación de los pacientes.`]},{id:"8",question:"De acuerdo con el art. 33 de la Ley 44/2003 de ordenación de las profesiones sanitaria, la formación continua:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`Es el proceso de enseñanza y aprendizaje activo y permanente al que tienen derecho y obligación los
profesionales sanitarios, que se inicia al finalizar los estudios de pregrado o de especialización.`,incorrect_answers:["La Ley 44/2003 no contiene referencia alguna a la formación continuada de profesionales sanitarios.",`Cualquier proceso de enseñanza y aprendizaje en el que intervenga un profesional sanitario, se determinara
formación continuada.`,"Es el proceso de enseñanza y aprendizaje al que tienen derecho y obligación los profesionales sanitarios."]},{id:"9",question:`De acuerdo con el artículo 2 de la Ley 44/2003 de ordenación de las profesiones sanitaria, ¿Cuál de las
siguientes profesiones no tiene el carácter de profesión sanitaria titulada?:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Quiromasajista.",incorrect_answers:["Fisioterapeuta.","Enfermera.","Logopeda."]},{id:"10",question:`De acuerdo con el artículo 3 de la Ley 44/2003 de ordenación de las profesiones sanitaria, ¿Cuál de las
siguientes áreas de formación profesional no se corresponde con el nivel de grado superior?:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Técnico en Cuidados Auxiliares de Enfermería.",incorrect_answers:["Técnico Superior en Higiene Bucodental.","Técnico Superior en Anatomía Patológica y Citología.","Técnico Superior en Laboratorio de Diagnóstico Clínico."]},{id:"11",question:"¿Cuál es el objeto de la Ley 44/2003, de 21 de noviembre, de ordenación de las profesiones sanitarias?:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`Esta ley regula los aspectos básicos de las profesiones sanitarias tituladas en lo que se refiere a su ejercicio
por cuenta propia o ajena, a la estructura general de la formación de los profesionales, al desarrollo
profesional de éstos y a su participación en la planificación y ordenación de las profesiones sanitarias.`,incorrect_answers:["La creación y organización del Servicio Canario de la Salud.",`Establecer las bases del régimen estatutario de los funcionarios públicos incluidos en su ámbito de
aplicación.`,`La regulación general de todas las acciones que permitan hacer efectivo el derecho a la protección de la
salud reconocido en el artículo 43 y concordantes de la Constitución.`]},{id:"12",question:"En el art. 43 de la Constitución Española se dispone:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`Compete a los poderes públicos organizar y tutelar la salud pública a través de medidas preventivas y de las
prestaciones y servicios necesarios.`,incorrect_answers:[`Los poderes públicos mantendrán un régimen público de Seguridad Social para todos los ciudadanos, que
garantice la asistencia y prestaciones sociales suficientes ante situaciones de necesidad, especialmente en
caso de desempleo. La asistencia y prestaciones complementarias serán libres.`,"Los poderes públicos aseguran la protección social, económica y jurídica de la familia.","Se reconoce el derecho a la propiedad privada y a la herencia."]},{id:"13",question:"¿En qué artículo de la Constitución Española se reconoce el derecho a la protección de la salud?:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Artículo 43 de la CE.",incorrect_answers:["Artículo 40 de la CE.","Artículo 14 de la CE.","Artículo 10 de la CE."]},{id:"14",question:'El Titulo I de la Constitución Española "De los derechos y deberes fundamentales" comprende los artículos:',group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Artículo 10 al 55.",incorrect_answers:["Artículo 11 al 55.","Artículo 15 al 29.","Artículo 1 al 9."]},{id:"15",question:"La Constitución Española de 1978 consta de:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"169 artículos, y se estructura en un Preámbulo, un Título Preliminar y 10 Títulos.",incorrect_answers:["168 artículos, y se estructura en un Preámbulo, un Título Preliminar y 10 Capítulos.","170 artículos, y se estructura en un Preámbulo, un Título Preliminar y 10 Capítulos.","169 artículos, y se estructura en un Título Preliminar y 10 Capítulos."]},{id:"16",question:"El Capítulo 4 Título I de la Constitución Española consta de:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Cuatro artículos.",incorrect_answers:["Un único artículo.","Tres artículos.","Dos artículos."]},{id:"17",question:"Señale cuál de los siguientes derechos no goza de las garantías que otorga el artículo 53.2 CE:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"El derecho a la protección de la salud.",incorrect_answers:["La libertad ideológica, religiosa y de culto.","La libertad de cátedra.","El derecho de asociación."]},{id:"18",question:`¿Quiénes deberán de informar a los usuarios de los servicios del sistema sanitario público, o vinculados a él, de
sus derechos y deberes? Seleccione una:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Los Poderes Públicos.",incorrect_answers:["Las Leyes.","La Ley General de Sanidad.","El Sistema Nacional de Salud."]},{id:"19",question:"El Título I de la Constitución, en su Capítulo II, contiene:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`Dos Secciones, respectivamente tituladas "De los derechos fundamentales y de las libertades públicas" y
"De los derechos y deberes de los ciudadanos".`,incorrect_answers:[`Dos Secciones, respectivamente tituladas "De los españoles y los extranjeros" y "De los derechos y deberes
de los ciudadanos".`,`Tres Secciones, respectivamente tituladas "De los españoles y los extranjeros", "De los derechos y
libertades" y "De los deberes de los ciudadanos".`,"Un solo artículo, que proclama la igualdad de todos ante la ley."]},{id:"20",question:`Entre los derechos fundamentales proclamados en la Sección 1ª Capítulo 2º Título 1º de la Constitución se
incluyen:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"El derecho a la tutela judicial efectiva, el derecho a sindicarse libremente y el derecho de petición.",incorrect_answers:["El derecho a la igualdad, el derecho al trabajo y el derecho a la libertad.",`El derecho a contraer matrimonio con plena igualdad jurídica, el derecho a sindicarse libremente y el
derecho a la educación.`,"El derecho a la educación, el derecho a sindicarse libremente y el derecho al trabajo."]},{id:"21",question:"El derecho a la protección de la salud se encuadra:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:'En el Título I Capitulo III "De los principios rectores de la política social y económica".',incorrect_answers:['En el Título I Capitulo II, sección 2ª "De los derechos y deberes de los ciudadanos".','En el Título I Capitulo II, sección 1ª "De los derechos fundamentales y de las libertades públicas".','En el Título I Capitulo VI "De los principios rectores de la política social y económica".']},{id:"22",question:"Según el artículo 13.2 Constitución Española:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`Sólo los españoles son titulares del derecho de sufragio activo y pasivo en las elecciones municipales, salvo
lo que pueda establecerse por tratado o ley para los extranjeros en general, atendiendo a criterios de
reciprocidad.`,incorrect_answers:[`En ningún caso puede reconocerse a los extranjeros el derecho de sufragio pasivo en las elecciones
municipales, salvo que se trate de extranjeros comunitarios.`,`En ningún caso puede reconocerse a los extranjeros el derecho de sufragio pasivo en las elecciones
municipales.`,`Sólo los españoles son titulares del derecho de sufragio activo y pasivo en las elecciones municipales, salvo
lo que pueda establecerse por tratado o ley para los extranjeros comunitarios.`]},{id:"23",question:`De conformidad con el artículo 50 de la Ley Orgánica 1/2018, de 5 de noviembre, de reforma del Estatuto de
Autonomía de Canarias, corresponde al Gobierno de Canarias, (señale la afirmación falsa):`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`Las funciones ejecutivas administrativas y legislativas, de conformidad con lo que establece el presente
Estatuto y las leyes.`,incorrect_answers:["La dirección política de la Comunidad Autónoma de Canarias y de su Administración.",`La planificación de la política económica de la Comunidad Autónoma de Canarias y su coordinación con las
políticas insulares, teniendo en cuenta las necesidades de cada isla y el interés general.`,`La interposición de recursos de inconstitucionalidad y cuantas facultades le atribuya la Ley Orgánica del
Tribunal Constitucional.`]},{id:"24",question:`De acuerdo con la Ley Orgánica 1/2018, de 5 de noviembre, de reforma del Estatuto de Autonomía de Canarias,
una ley del Parlamento de Canarias, a iniciativa de sus miembros regulará el régimen electoral, aprobada por la
mayoría de:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Tres quintos.",incorrect_answers:["Dos tercios.","Absoluta.","Simple."]},{id:"25",question:"Señale la proposición correcta:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`La reforma de los Estatutos de Autonomía exige en todo caso su aprobación por las Cortes Generales
mediante Ley Orgánica.`,incorrect_answers:["Los Estatutos de Autonomía no pueden ser modificados sino con autorización del Senado.",`La reforma de los Estatutos de Autonomía requiere la aprobación del Gobierno Central del proyecto de
reforma.`,`La reforma de los Estatutos de Autonomía está sujeta a los mismos procedimientos que la revisión
constitucional.`]},{id:"26",question:"El Estatuto de Autónoma de Canarias dedica a los derechos, deberes y principios rectores:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"El Título I.",incorrect_answers:["El Título V.","El Título III.","El Titulo IV."]},{id:"27",question:"El Estatuto de Autonomía de Canarias consta de:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`202 artículos, 1 Preámbulo, 8 Títulos, 6 Disposiciones Adicionales, 2 Transitorias, 1 derogatoria y 1
disposición final.`,incorrect_answers:["202 artículos, 8 Títulos, 6 Disposiciones Adicionales, 2 Transitorias y 1 disposición final.","202 artículos, 1 Preámbulo, 8 Títulos, 6 Disposiciones Adicionales, 2 Transitorias y 1 disposición final.","200 artículos, 1 Preámbulo, 8 Títulos, 6 Disposiciones Adicionales, 2 Transitorias y 1 disposición final."]},{id:"28",question:"El Estatuto de Autonomía de Canarias entró en vigor:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"El mismo día de su publicación en el Boletín Oficial del Estado.",incorrect_answers:["Al día siguiente de su publicación en el Boletín Oficial del Estado.","Al día siguiente de su publicación en el Boletín Oficial de Canarias.","El mismo día de su publicación en el Boletín Oficial de Canarias."]},{id:"29",question:"Señale la incorrecta:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Los diputados estarán sujetos a mandato imperativo.",incorrect_answers:["El número de diputados no será inferior a cincuenta ni superior a setenta y cinco.",`Los miembros del Parlamento serán inviolables por los votos y opiniones que emitan en el ejercicio de su
cargo.`,"El Parlamento funcionará en pleno y en comisiones."]},{id:"30",question:"¿En qué artículo del Estatuto de Autonomía de Canarias se recogen los derechos en el ámbito de la salud?:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Artículo 19.",incorrect_answers:["Artículo 16.","Artículo 37.","Artículo 43."]},{id:"31",question:"Señale la respuesta incorrecta:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Los derechos reconocidos en el presente Estatuto no se podrán extender a otras personas.",incorrect_answers:[`Los poderes públicos canarios reconocerán, de acuerdo con la ley, el derecho de las personas a su
identidad de género y garantizarán la no discriminación por este motivo o por su orientación sexual.`,`Los poderes públicos canarios garantizarán la igualdad efectiva entre mujeres y hombres en el ámbito
público y privado, y velarán por la conciliación de la vida familiar y profesional.`,"El Parlamento de Canarias tiene su sede en la ciudad de Santa Cruz de Tenerife."]},{id:"32",question:"El artículo 20 del Estatuto de Autonomía de Canarias:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Reconoce el derecho a formular instrucciones previas.",incorrect_answers:["Recoge los derechos en el ámbito de la educación.","Reconoce el derecho de acceso a la vivienda.","Recoge los derechos de las personas mayores."]},{id:"33",question:"Las garantías de los derechos en el Estatuto de Autonomía de Canarias se recogen en el:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Artículo 36.",incorrect_answers:["Artículo 19.","Artículo 37.","Artículo 43."]},{id:"34",question:"El Título III de la Ley General de Sanidad trata de:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"De la estructura del sistema sanitario público.",incorrect_answers:["Del Sistema Nacional de Salud.","De las competencias de las Administraciones Públicas.","De las competencias de las Comunidades Autónomas."]},{id:"35",question:"¿Qué es el Sistema Nacional de Salud?:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`El conjunto de los Servicios de Salud de la administración del Estado y de los Servicios de Salud de las
Comunidades Autónoma.`,incorrect_answers:["El conjunto de los Sistemas de Salud de las Comunidades Autónomas.","El conjunto de los Servicios de Salud de las Administraciones Autonómicas.",`El conjunto de los Sistemas de Salud de la administración del Estado y de los Sistemas de Salud de las
Comunidades Autónomas.`]},{id:"36",question:"La Ley General de Sanidad tiene como objeto genérico:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`La regulación general de todas las acciones que permitan hacer efectivo el derecho a la protección de la
salud.`,incorrect_answers:["El ejercicio libre de las profesiones sanitarias y el de las entidades sanitarias.","El apoyo científico-técnico a las CC.AA.",`Las actuaciones sanitarias del sistema de salud, la salud mental, la salud laboral, la intervención pública en
relación con la salud individual y colectiva.`]},{id:"37",question:`Según la Ley General de Sanidad, ¿Cuántos de Servicios de Salud se constituirán dentro de una Comunidad
Autónoma?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Se constituirá un solo Servicio de Salud.",incorrect_answers:["Tantos como provincias integren a la Comunidad Autónoma.","Tantos como establezca el Estatuto de Autonomía de la respectiva Comunidad Autónoma.","La Ley General de Sanidad no establece nada al respecto."]},{id:"38",question:"El carácter público, la universidad y gratuidad del Sistema Nacional de la Salud quedó establecido en:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"La Ley 14/1986, de 25 de abril, General de Sanidad.",incorrect_answers:["La Constitución Española.",`El Texto Refundido de la Ley General de la Seguridad Social, aprobado por Real Decreto Legislativo 1/1994,
de 20 de junio.`,"La Ley 55/2003, de 16 de diciembre, del Estatuto Marco del Personal Estatutario de los Servicios de Salud."]},{id:"39",question:`¿Quién garantizará el tiempo máximo de acceso a las prestaciones del Sistema Nacional de Salud según la Ley
General de Sanidad?:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"El Consejo Interterritorial.",incorrect_answers:["Los Poderes Públicos.","El Ministerio de Sanidad y Consumo.","Los Servicios de Salud de las distintas Comunidades Autónomas."]},{id:"40",question:`La Ley General de Sanidad establece en su artículo 3 que los medios y actuaciones del sistema sanitario estarán
vinculados prioritariamente a:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"A la promoción de la salud y a la prevención de enfermedades.",incorrect_answers:["A la promoción de la salud y de la sanidad.","A la promoción del bienestar social.","A la tutela de las garantías sanitarias y de la prevención de enfermedades."]},{id:"41",question:"Señale la respuesta incorrecta:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`Es una infracción sanitaria leve: el incumplimiento reiterado de los requerimientos específicos que formulen
las autoridades sanitarias.`,incorrect_answers:[`En los supuestos en que las infracciones pudieran ser constitutivas de delito, la Administración pasará el
tanto de culpa a la jurisdicción competente y se abstendrá de seguir el procedimiento sancionador mientras
la autoridad judicial no dicte sentencia firme.`,`En ningún caso se impondrá una doble sanción por los mismos hechos y en función de los mismos intereses
públicos protegidos, si bien deberán exigirse las demás responsabilidades que se deduzcan de otros hechos
o infracciones concurrentes.`,`Es una infracción muy grave: la negativa absoluta a facilitar información o prestar colaboración a los
servicios de control e inspección.`]},{id:"42",question:`¿Cuál es, según la Ley General de Sanidad, la pieza básica de los Servicios de Salud de las Comunidades
Autónomas? Seleccione una:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Las Áreas de Salud.",incorrect_answers:["Las Zonas Básicas de Salud.","Las Zonas y Áreas Básicas de Salud.","Las Gerencias de los Servicios de Salud."]},{id:"43",question:`En qué artículo de la Ley General de Sanidad se recogen los derechos de los usuarios del Sistema Nacional de
Salud:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"En su artículo 10.",incorrect_answers:["En su artículo 9.","En su artículo 11.","En su artículo 12."]},{id:"44",question:`Según la Ley General de Sanidad, una vez superadas las posibilidades de diagnóstico y tratamiento de la
atención primaria, los usuarios del Sistema Nacional de Salud tienen derecho: Seleccione una:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"A ser atendidos en los servicios especializados hospitalarios.",incorrect_answers:["A elegir libremente otro médico.","A ser atendidos en los servicios de Salud de cualquier Comunidad Autónoma.","A exigir las responsabilidades correspondientes."]},{id:"45",question:"Por el nivel del título exigido para el ingreso, el personal estatutario sanitario se clasifica en:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Personal de formación universitario y personal de formación profesional.",incorrect_answers:["Personal estatutario sanitario y personal estatutario de gestión y servicios.","Personal de formación universitaria, personal de formación profesional y otro personal.","Personal estatutario fijo y personal estatutario temporal."]},{id:"46",question:"La sanción disciplinaria de separación del servicio supone:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Cuando adquiera carácter firme, la pérdida de la condición de personal estatutario.",incorrect_answers:["Siempre, la pérdida de la condición de personal estatutario.","Siempre, la suspensión provisional de la condición de personal estatutario.","Hasta que no adquiere firmeza, la suspensión provisional de la condición de personal estatutario."]},{id:"47",question:"Los excesos de jornada sobre la duración máxima conjunta de la jornada tendrán un límite máximo de:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"150 horas al año.",incorrect_answers:["100 horas al año.","48 horas al año.","40 horas al año."]},{id:"48",question:"Quienes sean declarados en suspensión provisional de funciones se encuentran en:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`Situación de servicio activo, con las limitaciones de derechos que en dichos casos se establecen y las
demás que legalmente correspondan.`,incorrect_answers:[`Situación de servicios especiales y sólo tendrán derecho al cómputo de tiempo a efectos de antigüedad y a
la reserva de la plaza de origen`,`Situación de servicio activo y sólo tendrán derecho al cómputo de tiempo a efectos de antigüedad y a la
reserva de la plaza de origen.`,`Situación de servicios especiales, con las limitaciones de derechos que en dichos casos se establecen y las
demás que legalmente correspondan.`]},{id:"49",question:`Según dispone la ley 55/2003, de 16 de diciembre, del Estatuto Marco del personal estatutario de los servicios de
salud, el personal estatutario ostenta el siguiente derecho individual:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`A la movilidad voluntaria, promoción interna y desarrollo profesional, en la forma en que prevean las
disposiciones en cada caso aplicables.`,incorrect_answers:[`A la huelga, garantizándose en todo caso el mantenimiento de los servicios que resulten esenciales para la
atención sanitaria a la población.`,`Utilizar los medios, instrumental e instalaciones de los servicios de salud en beneficio del paciente, con
criterios de eficiencia, y evitar su uso ilegítimo en beneficio propio o de terceras personas.`,"A disponer de servicios de prevención y de órganos representativos en materia de seguridad laboral."]},{id:"50",question:"El trabajador en situación de excedencia por prestar servicios en el sector público",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`no devengará retribuciones, y el tiempo de permanencia en esta situación les será reconocido a efectos de
trienios y carrera profesional, en su caso, cuando reingresen al servicio activo.`,incorrect_answers:[`no devengará retribuciones, ni le será computable el tiempo que permanezca en tal situación a efectos de
carrera profesional o trienios.`,`tendrá derecho al cómputo de tiempo a efectos de antigüedad. Durante los tres primeros años se ostentará
derecho para la reincorporación al servicio activo en la misma categoría y área de salud de origen o, si ello
no fuera posible, en áreas limítrofes con aquélla.`,"tendrá derecho al cómputo de tiempo a efectos de antigüedad y a la reserva de la plaza de origen."]},{id:"51",question:`De conformidad con el art. 80 del Estatuto Marco, deberán ser objeto de negociación, en los términos previstos
en el capítulo III de la Ley 9/1987, de 12 de junio, las siguientes materias:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Todas son materias que podrían ser objeto de negociación.",incorrect_answers:["La regulación de la jornada laboral, tiempo de trabajo y régimen de descansos.",`Las materias relativas a la selección de personal estatutario y a la provisión de plazas, incluyendo la oferta
global de empleo del servicio de salud.`,"Los sistemas de carrera profesional."]},{id:"52",question:`De conformidad Ley 55/2003, de 16 de diciembre, del Estatuto Marco del personal estatutario de los servicios de
salud:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`Será aplicable al personal estatutario la situación de excedencia para el cuidado de familiares establecida
para los funcionarios públicos por la Ley 39/1999, de 5 de noviembre, de conciliación de la vida familiar y
laboral de las personas trabajadoras.`,incorrect_answers:["Ninguna es correcta.",`La presente Ley establece y regula las bases del régimen jurídico de las Administraciones Públicas, los
principios del sistema de responsabilidad de las Administraciones Públicas y de la potestad sancionadora`,`La presente Ley tiene por objeto regular los requisitos de validez y eficacia de los actos administrativos, el
procedimiento administrativo común a todas las Administraciones Públicas`]},{id:"53",question:"Con carácter general, las disposiciones de la Ley 55/2003 se dictan al amparo del:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Art. 149.1.18. de la CE.",incorrect_answers:["Art. 149.1.7 de la CE.","Art. 149.1.16 de la CE.","Art. 149.1.17. de la CE."]},{id:"54",question:`La falta de incorporación al servicio, institución o centro dentro del plazo, cuando sea imputable al interesado y no
obedezca a causas justificadas producirá:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`El decaimiento de su derecho a obtener la condición de personal estatutario fijo como consecuencia de ese
concreto proceso selectivo.`,incorrect_answers:["La excedencia forzosa.","El que se dejen sin efecto las actuaciones realizadas.",`La suspensión provisional del derecho a obtener la condición de personal estatutario fijo como consecuencia
de ese proceso selectivo.`]},{id:"55",question:`Las retribuciones básicas comprenden según el Estatuto Marco, deberán ser objeto de negociación, en los
términos previstos en el capítulo III de la Ley 9/1987, de 12 de junio, las siguientes materias:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Sueldo, trienios y pagas extraordinarias que serán dos al año.",incorrect_answers:[`Complemento de destino, complemento específico, complemento de productividad, complemento de carrera,
Complemento de atención continuada.`,"Sueldo y trienios.","Sueldo, trienios y pagas extraordinarias que serán tres al año."]},{id:"56",question:`De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de
Derechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica. ¿Cuándo se otorgará el
consentimiento informado por representación ?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Todas las respuesta son correctas.",incorrect_answers:[`Cuando el paciente no sea capaz de tomar decisiones, a criterio del médico responsable de la asistencia, o
su estado físico o psíquico no le permita hacerse cargo de su situación. Si el paciente carece de
representante legal, el consentimiento lo prestarán las personas vinculadas a él por razones familiares o de
hecho.`,"Cuando el paciente esté incapacitado legalmente.",`Cuando el paciente menor de edad no sea capaz intelectual ni emocionalmente de comprender el alcance
de la intervención. En este caso, el consentimiento lo dará el representante legal del menor después de
haber escuchado su opinión si tiene doce años cumplidos.`]},{id:"57",question:`De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de
Derechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica. ¿Es preciso el consentimiento
informado para una intervención cuando el paciente manifiesta su deseo de no ser informado? Señale la opción
CORRECTA`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`Se respetará su voluntad haciendo constar su renuncia documentalmente, sin perjuicio de la obtención de su
consentimiento previo para la intervención.`,incorrect_answers:[`No se respetará su voluntad haciendo constar su renuncia documentalmente, sin perjuicio de la obtención
de su consentimiento previo para la intervención.`,`No se respetará su voluntad haciendo constar su renuncia documentalmente, ni será necesaria la obtención
de su consentimiento previo para la intervención`,`Se respetará su voluntad haciendo constar su renuncia documentalmente, y no será necesaria la obtención
de su consentimiento previo para la intervención.`]},{id:"58",question:`De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de
Derechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica, la información que comprende,
como mínimo, la finalidad y la naturaleza de cada intervención, sus riesgos y sus consecuencias, como regla
general se proporcionará: Señale la opción CORRECTA.`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Verbalmente, dejando constancia en la historia clínica.",incorrect_answers:["Verbalmente, no dejando constancia en la historia clínica.","Verbalmente y por escrito, facilitada al paciente.","No verbalmente y sí por escrito facilitada al paciente."]},{id:"59",question:`De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de
Derechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica ¿Quién garantiza el cumplimiento
del derecho a la información al paciente?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`El médico responsable del paciente y, también los profesionales que le atiendan durante el proceso
asistencial o le apliquen una técnica o procedimiento concreto.`,incorrect_answers:["El médico responsable del paciente.","La enfermera responsable del paciente.","El médico, enfermera y familiar."]},{id:"60",question:`De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de
Derechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica ¿Cómo debe ser la información
clínica? Elige la opción INCORRECTA.`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"No adecuada a sus necesidades.",incorrect_answers:["Verdadera.","Comprensible.","Le ayudará a tomar decisiones de acuerdo con su propia y libre voluntad."]},{id:"61",question:`De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de
Derechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica ¿Quién es el titular del derecho a la
información asistencial?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`El paciente y persona vinculada al paciente por razones familiares o de hecho, si lo permite el paciente de
manera expresa o tácita.`,incorrect_answers:["El paciente.","Persona vinculada al paciente por razones familiares o de hecho.",`El paciente y persona vinculada al paciente por razones familiares o de hecho, aunque no lo permita el
paciente de manera expresa o tácita.`]},{id:"62",question:`De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de
Derechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica. ¿Cómo se debe informar al
paciente en caso de incapacidad?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`Al paciente de modo adecuado a sus posibilidades de comprensión, cumpliendo con el deber de informar
también a su representante legal.`,incorrect_answers:["Únicamente al paciente, de modo adecuado a sus posibilidades de comprensión.",`Al paciente de modo adecuado a sus posibilidades de comprensión, no cumpliendo con el deber de informar
también a su representante legal.`,"No es preciso informar al paciente en caso de incapacidad."]},{id:"63",question:`De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de
Derechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica. ¿A quién se le informa en caso de
carecer el paciente de capacidad para entender la información a causa de su estado físico o psíquico?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"A la persona vinculada al paciente por razones familiares o de hecho.",incorrect_answers:["Al paciente y persona vinculada al paciente por razones familiares o de hecho.",`A las Autoridades Judiciales aún existiendo persona vinculada al paciente por razones familiares o de
hecho.`,"No es necesario informar a ninguna persona."]},{id:"64",question:`De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de
Derechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica. ¿Puede limitarse la información
sanitaria de los pacientes?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Por existencia de un estado de necesidad terapéutica.",incorrect_answers:["En ninguna circunstancia.","Cuando la familia lo solicite a petición propia.","Cuando el paciente solicite la limitación de información sanitaria."]},{id:"65",question:`De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de
Derechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica. Ante la existencia acreditada de un
estado de necesidad terapéutica, ¿qué hará el médico? Elige la opción INCORRECTA.`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Informará previamente al paciente.",incorrect_answers:["Dejará constancia razonada de las circunstancias en la historia clínica.","Comunicará su decisión a las personas vinculadas al paciente por razones familiares o de hecho.",`El médico lo hará, cuando por razones objetivas, el conocimiento de su propia situación pueda perjudicar la
salud del paciente de manera grave.`]},{id:"66",question:`De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de
Derechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica. Respecto al derecho a la intimidad
del paciente, ¿quién puede acceder a los datos referente a su salud? Señale la opción CORRECTA`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Personas con previa autorización del paciente amparada por la Ley.",incorrect_answers:["Personas sin previa autorización del paciente amparada por la Ley.","Cualquier persona trabajadora del Servicio Canario de la Salud","Sólo el paciente."]},{id:"67",question:`¿Quiénes accedan por cualquier título a un nuevo puesto del sector público que con
arreglo a la Ley de incompatibilidades resulte incompatible con el que vinieran
desempañando habrán de optar por uno de ellos dentro de?:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"El plazo de toma de posesión.",incorrect_answers:["Diez días.","Quince días.","Veinte días."]},{id:"68",question:"Señale la respuesta correcta:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`Resultará de aplicación al personal estatutario el régimen de incompatibilidades
establecido con carácter general para los funcionarios públicos, con las normas
específicas que se determinan en esta ley.`,incorrect_answers:[`La percepción de pensión de jubilación parcial será incompatible con las retribuciones
derivadas de una actividad a tiempo parcial.`,`No resultará de aplicación al personal estatutario el régimen de incompatibilidades
establecido con carácter general para los funcionarios públicos.`,`Las retribuciones del personal emérito, sumadas a su pensión de jubilación, podrán
superar las retribuciones que el interesado percibía antes de su jubilación,
consideradas, todas ellas, en cómputo anual.`]},{id:"69",question:`De conformidad con lo dispuesto en el art. 4 de la Ley 53/1984, de 26 de diciembre, de
Incompatibilidades del Personal al Servicio de las Administraciones Públicas:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`Podrá autorizarse compatibilidad, cumplidas las restantes exigencias de esa Ley, para
el desempeño de un puesto de trabajo en la esfera docente como Profesor
universitario asociado en régimen de dedicación no superior a la de tiempo parcial.`,incorrect_answers:[`Al personal docente e investigador de las Universidades podrá autorizársele, cumplidas
las restantes exigencias de esta Ley, la compatibilidad para el desempeño de un
segundo puesto de trabajo en el sector público sanitario o de carácter exclusivamente
investigador en Centros públicos de investigación, dentro del área de especialidad de
su departamento universitario, y siempre que los dos puestos vengan
reglamentariamente autorizados como de prestación a tiempo completo.`,"Todas son correctas","Ninguna es correcta."]},{id:"70",question:`Respecto al derecho de opción entre puestos públicos incompatibles, según lo dispuesto
en el art. 10 de la Ley 53/1984, de 26 de diciembre de Incompatibilidades del Personal al
Servicio de las Administraciones Públicas:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`A falta de opción en el plazo señalado se entenderá que optan por el nuevo puesto,
pasando a la situación de excedencia voluntaria en los que vinieran desempeñando.`,incorrect_answers:["A falta de opción en el plazo establecido se entenderá que opta por el puesto anterior.",`Si se trata de puestos susceptibles de compatibilidad, previa autorización, deberán
instarla en los dos primeros días del plazo de toma de posesión, entendiéndose éste
prorrogado en tanto recae resolución.`,"Ninguna es correcta"]},{id:"71",question:`Indique la respuesta incorrecta en relación con las actividades privadas prohibidas que se
indican en el art. 12 Ley 53/1984, de 26 de diciembre de Incompatibilidades del Personal al
Servicio de las Administraciones Públicas:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:[`El personal incluido en el ámbito de aplicación de la mencionada Ley no podrá desempeñar
actividades privadas, incluidas las de carácter profesional, sea por cuenta propia o bajo
dependencia o al servicio de entidades o particulares en los asuntos en que esté interviniendo`,`El personal incluido en el ámbito de aplicación de la mencionada Ley LI no podrá
desempeñar actividades privadas, incluidas las de carácter profesional, sea por cuenta propia o
bajo dependencia o al servicio de entidades o particulares en los asuntos en que esté
interviniendo o haya intervenido en los últimos dos años o tenga que intervenir por razón del
puesto público.`,`La pertenencia a Consejos de Administración u órganos rectores, siempre que la actividad de
las mismas esté directamente relacionada con las que gestiones el Departamento en que
preste sus servicios`]},{id:"72",question:`Los reconocimientos de compatibilidad según el art. 14 de la Ley 53/1984, de 26 de
diciembre de Incompatibilidades del Personal al Servicio de las Administraciones Públicas:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`Podrán modificar la jornada de trabajo y horario del interesado y quedarán sin efecto en
caso de cambio de puesto de trabajo.`,incorrect_answers:["Nunca podrá modificar la jornada de trabajo.","Ninguna es correcta.","Todas son correctas"]},{id:"73",question:`Señale la respuesta correcta según el art. 14 de la Ley 53/1984, de 26 de diciembre de
Incompatibilidades del Personal al Servicio de las Administraciones Públicas:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`No podrá reconocerse compatibilidad alguna para actividades privadas a quienes se les
hubiere autorizado la compatibilidad para un segundo puesto o actividad públicos, siempre
que la suma de jornadas de ambos sea igual o superior a la máxima en las Administraciones
Públicas.`,incorrect_answers:["Nunca podrá modificar la jornada de trabajo, ni el horario del interesado.",`El personal a que se refiere esta Ley podrá invocar o hacer uso de su condición pública para
el ejercicio de actividad mercantil, industrial o profesional`,"Todas son correctas."]},{id:"74",question:`Según el art. 19 de la Ley 53/1984, de 26 de diciembre de Incompatibilidades del Personal
al Servicio de las Administraciones Públicas, quedan exceptuadas del régimen de
incompatibilidades las actividades siguientes:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Todos son correctas.",incorrect_answers:[`La colaboración y la asistencia ocasional a Congresos, seminarios, conferencias o cursos de
carácter profesional.`,`El ejercicio del cargo de presidente, Vocal o miembro de Juntas rectoras de Mutualidades o
Patronatos de Funcionarios, siempre que no sea retribuido.`,`La dirección de seminarios o el dictado de cursos o conferencias en Centros oficiales
destinados a la formación de funcionarios o profesorado, cuando no tenga carácter
permanente o habitual ni supongan más de setenta y cinco horas al año, así como la
preparación para el acceso a la función pública en los casos y forma que reglamentariamente
se determine.`]},{id:"75",question:`Según el art. 16 de la Ley 53/1984, de 26 de diciembre de Incompatibilidades del
Personal al Servicio de las Administraciones Públicas:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`Todas las resoluciones de compatibilidad para desempeñar un segundo puesto o actividad
en el sector público o el ejercicio de actividades privadas se inscribirán en los Registros de
Personal correspondientes. Este requisito será indispensable, en el primer caso, para que
puedan acreditarse haberes a los afectados por dicho puesto o actividad.`,incorrect_answers:[`La presente Ley será de aplicación a: a) El personal civil y militar al servicio de la
Administración del Estado y de sus Organismos Públicos.`,`En el plazo de tres meses, desde la entrada en vigor de la presente Ley, quedarán sin efecto
las autorizaciones de compatibilidad concedidas para el desempeño de cargos, puestos o
actividades públicos`,"Todas son correctas."]},{id:"76",question:`La Ley 53/1984, de 26 de diciembre de Incompatibilidades del Personal al Servicio de las
Administraciones Públicas se aplica:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`El personal al servicio de las Administraciones de las Comunidades Autónomas y de los
Organismos de ellas dependientes, así como de sus Asambleas Legislativas y órganos
institucionales; el personal al servicio de las Corporaciones Locales y de los Organismos de ellas
dependientes.`,incorrect_answers:["El personal al servicio de las Administraciones de las Comunidades Autónomas",`El personal al servicio de las Administraciones de las Comunidades Autónomas y de los
Organismos de ellas dependientes.`,`El personal al servicio de las Administraciones de las Comunidades Autónomas y de los
Organismos de ellas dependientes, así como de sus Asambleas Legislativas y órganos
institucionales.`]},{id:"77",question:`De acuerdo con el art. 5 de la Ley 53/1984, de 26 de diciembre de Incompatibilidades del Personal al Servicio de
las Administraciones Públicas: "por excepción, el personal incluido en el ámbito de aplicación de esta Ley podrá
compatibilizar sus actividades con el desempeño
de los cargos electivos siguientes":`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`Miembros de las Asambleas Legislativas de las Comunidades Autónomas, salvo que perciban retribuciones
periódicas por el desempeño de la función o que por las mismas se establezca la incompatibilidad.`,incorrect_answers:[`Pertenencia a Consejos de Administración u órganos rectores de Empresas o Entidades privadas, siempre
que la actividad de las mismas esté directamente relacionada con las que gestione el Departamento,
Organismo o Entidad en que preste sus servicios el personal afectado.`,`El desempeño, por sí o por persona interpuesta, de cargos de todo orden en Empresas o Sociedades
concesionarias, contratistas de obras, servicios o suministros, arrendatarias o administradoras de
monopolios, o con participación o aval del sector público, cualquiera que sea la configuración jurídica de
aquéllas.`,"Ninguna es correcta."]},{id:"78",question:`¿Qué artículo de la Constitución Española configura el soporte básico en que se asienta la Ley de Prevención de
Riesgos Laborales?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Artículo 40.2",incorrect_answers:["Artículo 43.1","Artículo 42.1","Artículo 41.2"]},{id:"79",question:"En relación al artículo 40.2 de la Constitución Española, señala la afirmación correcta:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Todas las respuestas son correctas.",incorrect_answers:["Encomienda a los poderes públicos velar por la seguridad e higiene en el trabajo.","Este mandato conlleva la necesidad de desarrollar una política de protección de la salud de los trabajadores.","Encuentra en la Ley de Prevención de Riesgos Laborales su pilar fundamental."]},{id:"80",question:"Señala cuál es una de las principales novedades de la Ley 31/1995 de Prevención de Riesgos Laborales:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Se aplicará también en el ámbito de las Administraciones públicas.",incorrect_answers:["Solamente posee carácter de legislación laboral.","No constituye norma básica del régimen estatutario de los funcionarios públicos.","Solamente se aplicará en el ámbito de las Administraciones privadas."]},{id:"81",question:`Señala qué capítulo de la Ley 31/1995 de Prevención de Riesgos Laborales regula el conjunto de derechos y
obligaciones:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Capítulo III.",incorrect_answers:["Capítulo I.","Capítulo V.","Capítulo II."]},{id:"82",question:`Señala qué capítulo de la Ley 31/1995 de Prevención de Riesgos Laborales regula los derechos de consulta y
participación de los trabajadores:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Capítulo V.",incorrect_answers:["Capítulo I.","Capítulo II.","Capítulo IV."]},{id:"83",question:`En relación a los derechos de consulta y participación de los trabajadores, según la Ley 31/1995 de Prevención
de Riesgos Laborales, señala la respuesta INCORRECTA:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Todas son incorrectas.",incorrect_answers:[`La Ley atribuye a los Delegados de Prevención el ejercicio de las funciones especializadas en materia de
prevención de riesgos en el trabajo.`,"Dichos derechos tienen que ver con las cuestiones que afectan a la seguridad y salud en el trabajo.",`Junto a ello, el Comité de Seguridad y Salud, se configura como el órgano de encuentro entre
representantes y empresario.`]},{id:"84",question:`Señale qué artículos comprenden el Capítulo III de Derechos y Obligaciones de la Ley 31/1995 de Prevención
de Riesgos Laborales:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Del artículo 14 al artículo 29.",incorrect_answers:["Del artículo 13 al artículo 29.","Del artículo 14 al artículo 28.","Del artículo 31 al artículo 40."]},{id:"85",question:`Señale qué artículos comprenden el Capítulo V de derechos de consulta y participación de los trabajadores de
la Ley 31/1995 de Prevención de Riesgos Laborales:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Del artículo 33 al artículo 40.",incorrect_answers:["Del artículo 14 al artículo 29.","Del artículo 13 al artículo 29.","Del artículo 31 al artículo 40."]},{id:"86",question:`En relación con el artículo 14. Derecho a la protección frente a los riesgos laborales, de la Ley 31/1995 de
Prevención de Riesgos Laborales. Señale la opción INCORRECTA:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`El coste de las medidas relativas a la seguridad y la salud en el trabajo deberá recaer sobre los
trabajadores en algunos supuestos.`,incorrect_answers:["Los trabajadores tienen derecho a una protección eficaz en materia de seguridad y salud en el trabajo.",`En cumplimiento del deber de protección, el empresario deberá garantizar la seguridad y la salud de los
trabajadores a su servicio en todos los aspectos relacionados con el trabajo.`,`El empresario deberá cumplir las obligaciones establecidas en la normativa sobre prevención de riesgos
laborales`]},{id:"87",question:`Artículo 26. Protección de la maternidad, de la Ley 31/1995 de Prevención de Riesgos Laborales. Señale la
opción INCORRECTA:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`Si dicho cambio de puesto no resultara técnica u objetivamente posible, podrá declararse el paso de la
trabajadora afectada a la situación de suspensión definitiva del contrato por riesgo durante el embarazo.`,incorrect_answers:[`La evaluación de los riesgos deberá comprender la determinación de la naturaleza, el grado y la duración de
la exposición de las trabajadoras en situación de embarazo o parto reciente a agentes, procedimientos o
condiciones de trabajo que puedan influir negativamente.`,`Cuando la adaptación de las condiciones o del tiempo de trabajo no resultase posible o, a pesar de tal
adaptación, las condiciones de un puesto de trabajo pudieran influir negativamente, ésta deberá
desempeñar un puesto de trabajo o función diferente y compatible con su estado.`,`Las trabajadoras embarazadas tendrán derecho a ausentarse del trabajo, con derecho a remuneración, para
la realización de exámenes prenatales y técnicas de preparación al parto, previo aviso.`]},{id:"88",question:`Artículo 29. Obligaciones de los trabajadores en materia de prevención de riesgos, de la Ley 31/1995 de
Prevención de Riesgos Laborales: Señale la opción CORRECTA:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Todas las respuesta son correctas.",incorrect_answers:[`Los trabajadores deberán utilizar correctamente los medios y equipos de protección facilitados por el
empresario, de acuerdo con las instrucciones recibidas de éste.`,`Los trabajadores deberán cooperar con el empresario para que éste pueda garantizar unas condiciones de
trabajo que sean seguras y no entrañen riesgos para la seguridad y la salud de los trabajadores.`,`El incumplimiento por los trabajadores de las obligaciones en materia de prevención de riesgos a que se
refieren los apartados anteriores tendrá la consideración de incumplimiento laboral.`]},{id:"89",question:`La Ley 16/2003 de 28 de Mayo, de Cohesión y Calidad del Sistema Nacional de Salud establece acciones de
coordinación y cooperación de las Administraciones públicas sanitarias como medio para asegurar a los
ciudadanos el derecho a la protección de la salud, con el objetivo común de garantizar: Señale la opción
CORRECTA`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"La equidad, la calidad y la participación social en el Sistema Nacional de Salud.",incorrect_answers:["La accesibilidad, la equidad y la inclusión ciudadana.","La calidad asistencial y la autonomía del paciente.","La calidad de las prestaciones en la comunidad autónoma de residencia."]},{id:"90",question:`Según la Ley 16/2003 de 28 de Mayo, de Cohesión y Calidad del Sistema Nacional de Salud, eal órgano básico
de cohesión se le denomina:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Consejo interterrritorial del Sistema Nacional de Salud.",incorrect_answers:["Consejo interdisciplinar del Sistema Nacional de Salud.","Junta de Gobierno del Sistema Nacional de Salud.","Coordinadora del Sistema Nacional de Salud."]},{id:"91",question:`La Ley 16/2003 de 28 de Mayo, de Cohesión y Calidad del Sistema Nacional de Salud, busca: Señale la opción
CORRECTA`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`La colaboración de las Administraciones públicas sanitarias con la finalidad de mejorar el funcionamiento del
Sistema Nacional de Salud`,incorrect_answers:["La coordinación entre los servicios sanitarios autonómicos con el objetivo de optimizar costes","La consolidación del Sistema Nacional de Salud frente a la sanidad privada",`La mejora del Sistema Nacional de Salud optimizando las inversiones autonómicas a cargo de los
presupuestos generales del Estado`]},{id:"92",question:`Una de las funciones de la Alta Inspección según la Ley 16/2003 de 28 de Mayo, de Cohesión y Calidad del
Sistema Nacional de Salud es :`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"El seguimiento de los acuerdos adoptados en el Consejo Interterritorial de Salud.",incorrect_answers:["El seguimiento de los acuerdo adoptados en las Aula de Salud.","La valoración del correcto uso de los medicamentos por parte del Sistema Nacional de Salud.","Definir el número de categorías profesionales en el Sistema Nacional de Salud."]},{id:"93",question:`La Ley 16/2003 de 28 de Mayo, de Cohesión y Calidad del Sistema Nacional de Salud define el catálogo de
prestaciones del Sistema Nacional de Salud como:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`El conjunto de servicios preventivos, diagnósticos, terapéuticos, rehabilitadores y de promoción de la salud
dirigidos a los ciudadanos.`,incorrect_answers:["El conjunto de servicios preventivos, diagnóstico y terapeúticos dirigidos a los ciudadanos.","El conjunto de los medios disponibles en atención primaria y especializada dirigidos a los usuarios.",`El conjunto de los recursos disponibles en un servicio de salud para atender a la población que demande
atención en un periodo de tiempo determinado.`]},{id:"94",question:`Las prestaciones incluídas en el catálogo de prestaciones del Sistema Nacional de Salud se hacen efectivas a
través de un conjunto de técnicas, tecnologías y procedimientos que integran: Señale la opción CORRECTA`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"La cartera de servicios.",incorrect_answers:["El plan de asistencia general.","Los programas de atención sanitaria.","El conjunto básico de prestaciones."]},{id:"95",question:`En el capítulo III de la Ley 16/2003 de 28 de Mayo, de Cohesión y Calidad del Sistema Nacional de Salud, que
está dedicado a los profesionales de la sanidad, se dice de ellos que : Señale la opción CORRECTA`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Constituyen el elemento esencial en la modernización y calidad del sistema sanitario español en su conjunto",incorrect_answers:["Conforman los pilares básicos del sistema sanitario.","Interactúan con los usuarios para hacer efectivo el principio básico de calidad.","Tradicionalmente han sido considerados un colectivo científico."]},{id:"96",question:`¿En qué capítulo de la Ley 16/2003 de 28 de Mayo, de Cohesión y Calidad del Sistema Nacional de Salud, se
regula la participación ciudadana en el Sistema Nacional de Salud?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Nueve",incorrect_answers:["Seis","Ocho","Siete"]},{id:"97",question:`Indique en qué artículo de la Ley 16/2003 de 28 de Mayo, de Cohesión y Calidad del Sistema Nacional de Salud,
se regulan los derechos de los ciudadanos en el conjunto del Sistema Nacional de Salud :`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"El artículo 4",incorrect_answers:["El artículo 8","El artículo 12","El artículo 17"]},{id:"98",question:`Señale la opción INCORRECTA, en el artículo 40 de la Ley 16/2003 de 28 de Mayo, de Cohesión y Calidad del
Sistema Nacional de Salud, se regula el desarrollo profesional en los siguientes ámbitos :`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"La atención primaria y especializada.",incorrect_answers:["La formación continuada.","La carrera profesional.","La evaluación de las competencias."]},{id:"99",question:`De acuerdo con el artículo 67: Consejo de Participación Social del Sistema Nacional de Salud, de la Ley 16/2003
de 28 de Mayo, de Cohesión y Calidad del Sistema Nacional de Salud, indique qué órgano u órganos tienen
carácter temporal :`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Foro Abierto de Salud.",incorrect_answers:["Comité Consultivo.","Consejo interministerial.","Ninguna de las respuestas es correcta."]},{id:"100",question:`Con arreglo a la Ley 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de Datos Personales y
garantía de los derechos digitales, se podrá considerar repetitivo el ejercicio del derecho de
acceso a los datos personales en más de una ocasión, a menos que exista causa legítima para
ello, durante el plazo de:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"6 meses.",incorrect_answers:["3 meses.","9 meses.","Un año."]},{id:"101",question:`El derecho a la protección de datos personales deriva directamente del derecho fundamental a la intimidad, que
se recoge en el:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Artículo 18.4 de la Constitución Española",incorrect_answers:["Artículo 18.2 de la Constitución Española","Artículo 17 de la Constitución Española","Artículo 18.1 de la Constitución Española"]},{id:"102",question:"El artículo 18.4 de la Constitución Española, establece que:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`La ley limitará el uso de la informática para garantizar el honor y la intimidad
personal y familiar de los ciudadanos y el pleno ejercicio de sus derechos`,incorrect_answers:[`La ley limitará el uso de la informática para garantizar el honor y la intimidad
personal y familiar de los ciudadanos y el pleno ejercicio de sus deberes, derechos y
obligaciones.`,`La ley limitará el uso de la informática para garantizar el honor y la intimidad
familiar de los ciudadanos españoles y el pleno ejercicio de sus derechos y
obligaciones.`,`La ley limitará el uso de la informática para garantizar el honor y la intimidad
personal, familiar y social de los ciudadanos y el pleno ejercicio de sus derechos y
obligaciones`]},{id:"103",question:"Actualmente está vigente en España en relación a la protección de datos personales:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`Ley orgánica 3/2018 de 5 de diciembre, de protección de datos personales y
garantía de los derechos digitales`,incorrect_answers:[`La Ley Orgánica 15/1999 de 13 de diciembre, de Protección de Datos de Carácter
Personal`,`Ley orgánica 13/2017 de 5 de diciembre, de protección de datos personales y
garantía de los derechos y deberes digitales`,"Ninguna es correcta"]},{id:"104",question:`La Ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de datos personales y garantía de
los derechos digitales, entró en vigor:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"AI día siguiente al de su publicación",incorrect_answers:["A los dos días de su publicación","A los veinte días de su publicación","EI mismo día de su publicación"]},{id:"105",question:`La Ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de datos personales y
garantía de los derechos digitales, entró en vigor:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"EI 7 de diciembre de 2018",incorrect_answers:["EI 26 de diciembre de 2018","EI 6 de diciembre de 2018","EI 25 de diciembre de 2018"]},{id:"106",question:`La ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de datos personales y garantía
de los derechos digitales consta de:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`Un Preámbulo, 10 Títulos, 22 Disposiciones Adicionales, 6 Disposiciones
Transitorias, una disposición Derogatoria y 16 disposiciones Finales.`,incorrect_answers:[`11 Títulos, 22 Disposiciones Adicionales, 6 Disposiciones Transitorias, una
disposición Derogatoria y 16 disposiciones Finales`,`Un Preámbulo, 9 Títulos, 22 Disposiciones Adicionales, 5 Disposiciones
Transitorias, una disposición Derogatoria y 16 disposiciones Finales`,`Un Preámbulo, 11 Títulos, 22 Disposiciones Adicionales, 5 Disposiciones Transitorias,
una disposición Derogatoria y 16 disposiciones Finales.`]},{id:"107",question:`La ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de datos personales y garantía
de los derechos digitales, consta de:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Noventa y siete artículos",incorrect_answers:["Noventa artículos","Noventa y cinco artículos","Noventa y nueve artículos"]},{id:"108",question:`Las Disposiciones aplicables a tratamientos concretos, se recogen en la Ley Orgánica
3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de datos personales y garantía de los derechos
digitales, en el:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Título IV",incorrect_answers:["Título V","Título VI","Título IX"]},{id:"109",question:`En el Título III de la Ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de datos
personales y garantía de los derechos digitales, se regula:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Derechos de las personas",incorrect_answers:["Principios de protección de datos",`responsable y encargado del
tratamiento`,"Autoridades de protección de datos"]},{id:"110",question:`En el Título VII de la Ley Orgánica 3/2018) de 5 de diciembre, de Protección de
datos personales y garantía de los derechos digitales, se regula:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Autoridades de protección de datos",incorrect_answers:[`Procedimientos en caso de posible vulneración de la normativa de protección
de datos`,"Garantía de los derechos digitales","Principios de protección de datos"]},{id:"111",question:`La violencia de género a que se refiere la Ley Orgánica de Medidas de Protección Integral contra la Violencia de
Género, comprende:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`Todo acto de violencia física y psicológica, incluidas las agresiones a la libertad sexual, las amenazas, las
coacciones o la privación arbitraria de libertad.`,incorrect_answers:[`Todo acto de violencia física y psicológica incluidas las agresiones a la libertad sexual, las amenazas, las
coacciones o la privación arbitraria de libertad, sólo de los hombres hacia las mujeres.`,`Todo acto de violencia psicológica, incluidas las agresiones a la libertad sexual, las amenazas, las
coacciones o la privación arbitraria de libertad.`,`Cualquier acto de violencia física, incluidas las agresiones a la libertad sexual, las amenazas, las coacciones
o la privación arbitraria de libertad.`]},{id:"112",question:"¿Cuál es la Ley de Medidas de Protección Integral contra la violencia de género?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Ley Orgánica 1/2004, de 28 de diciembre.",incorrect_answers:["Ley Orgánica 1/2005, de 28 de diciembre.","Ley Orgánica 1/2003, de 28 de diciembre.","Ley Orgánica 1/2006, de 28 de diciembre."]},{id:"113",question:"Señala cuál no es un principio a los que responde la asistencia social:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Subjetividad.",incorrect_answers:["Atención permanente.","Actuación urgente.","Multidisciplinariedad profesional."]},{id:"114",question:`¿Quién podrá incorporar criterios complementarios a seguir para la realización del informe de evaluación de
género, así como aquellos otros derivados de la realidad canaria?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"El Gobierno de Canarias, a propuesta del Organismo de Igualdad autonómico.",incorrect_answers:["El Gobierno de Canarias, a propuesta del órgano administrativo que corresponda.","El Gobierno de Canarias, a propuesta del Organismo de Igualdad estatal.","El Gobierno de Canarias, a propuesta de a quien reglamentariamente corresponda."]},{id:"115",question:`¿Quién garantizará un uso no sexista del lenguaje y un tratamiento igualitario en los contenidos e imágenes que
utilice en el desarrollo de sus políticas?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"El Gobierno de Canarias.",incorrect_answers:["El Plan Estratégico de Igualdad de Género.","La Comisión de Impacto de Género en los Presupuestos.","Los Poderes Públicos de Canarias."]},{id:"116",question:"¿Cuál es la ley canaria de Igualdad entre mujeres y hombres?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Ley 1/2010, de 26 de febrero.",incorrect_answers:["Ley 1/2010, de 26 de noviembre.","Ley 1/2010, de 16 de noviembre.","Ley 1/2010, de 16 de febrero."]},{id:"117",question:`¿Cuál es el Real Decreto que aprueba el texto Refundido de la Ley General de derechos de las personas con
discapacidad y de su inclusión social en Canarias?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Real Decreto Legislativo 1/2013, de 29 de noviembre.",incorrect_answers:["Real Decreto Legislativo 1/2014, de 29 de noviembre.","Real Decreto Legislativo 1/2013, de 19 de noviembre.","Real Decreto Legislativo 1/2014, de 19 de noviembre."]},{id:"118",question:`Son fines encaminados a alcanzar, a través de la Ley Orgánica de Medidas de Protección Integral, contra la
violencia de género:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Todas las respuestas son correctas.",incorrect_answers:[`Garantizar derechos económicos para las mujeres víctimas de violencia de género, con el fin de facilitar su
integración social.`,`Establecer un sistema integral de tutela institucional en el que la Administración General del Estado, a través
de la Delegación Especial del Gobierno contra la Violencia sobre la Mujer, en colaboración con el
Observatorio Estatal de la Violencia sobre la Mujer, impulse la creación de políticas públicas dirigidas a
ofrecer tutela a las víctimas de la violencia contemplada en la presente Ley.`,`Fortalecer el marco penal y procesal vigente para asegurar una protección integral, desde las instancias
jurisdiccionales, a las víctimas de violencia de género.`]},{id:"119",question:"La Educación Infantil contribuirá a desarrollar en la infancia: Señale la opción CORRECTA.",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"El aprendizaje en la resolución pacífica de conflictos.",incorrect_answers:["El aprendizaje en la desaparición pacífica de conflictos.","El aprendizaje de la puesta en marcha de conflictos.","El aprendizaje en la resolución pacífica de conductas violentas."]},{id:"120",question:"Las administraciones competentes deberán prever:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`La escolarización inmediata de los hijos que se vean afectados por cambio de residencia derivada de actos
de violencia de género.`,incorrect_answers:[`La escolarización inmediata de los hijos que se vean afectados por un cambio físico derivado de actos de
violencia doméstica.`,`La escolarización inminente de los hijos que se vean afectados por cambio de residencia derivada de actos
de violencia de género.`,`La protección inmediata de los hijos que se vean afectados por un cambio de residencia derivada de actos
de violencia de género.`]},{id:"121",question:"Señale la opción CORRECTA, en relación a los planes de salud.",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Se contemplará un apartado de prevención e intervención integral en violencia de género.",incorrect_answers:["Se construirá un apartado de intervención integral en violencia de género.","Se valorará un apartado de prevención integral en violencia de género.","Se compondrá un apartado prevención integral en violencia de género."]},{id:"122",question:"Las actividades y funciones de sanidad exterior se regularán:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Por Real Decreto.",incorrect_answers:["Por ley.","Por Decreto.","Por Orden."]},{id:"123",question:`Corresponde al Estado el ejercicio de las competencias en materia de evaluación, registro, autorización,
vigilancia y control de medicamentos de uso humano y veterinario y de productos sanitarios:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Con carácter exclusivo.",incorrect_answers:["En colaboración con las Comunidades Autónomas.","En colaboración con los países firmantes del Convenio relacionado con estas competencias.","En colaboración con las Corporaciones Locales."]},{id:"124",question:`¿A quién corresponde el Control sanitario de los cementerios y policía sanitaria mortuoria, sin perjuicio de las
competencias de las demás Administraciones Públicas?:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Los ayuntamientos.",incorrect_answers:["Las Comunidades Autónomas.","El Estado.","Ninguna es correcta."]},{id:"125",question:"Las funciones en materia de sanidad exterior del Ministerio de Sanidad y Consumo, se establecieron mediante:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Real Decreto.",incorrect_answers:["Ley.","Decreto.","Orden."]},{id:"126",question:"Señale la respuesta correcta en relación con las competencias de las Corporaciones Locales:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Las Corporaciones Locales participarán en los órganos de dirección de las Áreas de Salud.",incorrect_answers:[`Son competencia exclusiva de las Corporaciones Locales la sanidad exterior y las relaciones y acuerdos
sanitarios internacionales.`,`Los ayuntamientos no tienen competencia alguna en materia de control sanitario de los cementerios y
policía sanitaria mortuoria.`,"Las Corporaciones Locales no participarán en los órganos de dirección de las Áreas de Salud."]},{id:"127",question:"¿En qué Ley se fijan las competencias de las Administraciones Públicas en sanidad?:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Ley 14/1986, de 25 de abril.",incorrect_answers:["La Ley 55/2003, de 16 de diciembre.","Ley 11/1994, de 26 de julio.","Ley 53/1984, de 26 de diciembre."]},{id:"128",question:`¿Qué título de la Ley 14/1986, de 25 de abril, General de Sanidad, se dedica a las competencias de las
administraciones públicas?:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Título II.",incorrect_answers:["Título I.","Título Preliminar.","Título III."]},{id:"129",question:"Las Comunidades Autónomas, ¿Qué competencias ejercen?:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Las asumidas en sus Estatutos.","Las transferidas por el Estado.","Las delegadas por el Estado."]},{id:"130",question:"¿Qué artículo de la Constitución Española fija la competencia exclusiva del Estado en materia de sanidad?:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Art. 149.",incorrect_answers:["Art. 147.","Art. 159.","Art. 148."]},{id:"131",question:"Señale el enunciado incorrecto:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`Los ayuntamientos, sin menoscabo de las competencias de las Comunidades Autónomas, desarrollará las
siguientes actuaciones: el registro general sanitario de alimentos y de las industrias, establecimientos o
instalaciones que los producen, elaboran o importan, que recogerá las autorizaciones y comunicaciones de
las Comunidades Autónomas de acuerdo con sus competencias.`,incorrect_answers:[`Las actividades y funciones de sanidad exterior se regularán por Real Decreto, a propuesta de los
Departamentos competentes.`,`Las Comunidades Autónomas ejercerán las competencias asumidas en sus Estatutos y las que el Estado
les transfiera o, en su caso, les delegue.`,`Las decisiones y actuaciones públicas previstas en esta Ley que no se hayan reservado expresamente al
Estado se entenderán atribuidas a las Comunidades Autónomas.`]},{id:"132",question:"¿Qué regula el Capítulo III del Título II de la Ley General de Sanidad?:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Las competencias de las Corporaciones Locales.",incorrect_answers:["Las competencias del Estado.","Las competencias de las Comunidades Autónomas.","La Alta Inspección."]},{id:"133",question:`El conjunto de las actividades, de los servicios y de las prestaciones desarrolladas por organizaciones y personas
públicas o privadas en el territorio de Canarias, que funciona de manera cooperativa y ordenada, conforme al
Plan de Salud de Canarias, para proteger y promover la salud, prevenir la enfermedad y asegurar la asistencia
sanitaria en todos los casos de pérdida de salud, es el:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Sistema Canario de la Salud.",incorrect_answers:["Servicio Canario de la Salud.","Sistema Nacional de la Salud.","Servicio Nacional de Salud."]},{id:"134",question:`Las funciones del Sistema Canario de la Salud se recogen en la Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias, en el
artículo:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"3.",incorrect_answers:["2.","4.","5."]},{id:"135",question:"La igualdad en el acceso a los servicios y las prestaciones es:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Un principio del Sistema Canario de la Salud.",incorrect_answers:["Una función del Sistema Canario de la Salud.","El fin del Sistema Canario de la Salud.","Ninguna de las anteriores es correcta."]},{id:"136",question:"Según la Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias, el Servicio Canario de la Salud es:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Un organismo autónomo de carácter administrativo con persona jurídica propia.",incorrect_answers:[`Un organismo autónomo de carácter sanitario cuya personalidad jurídica se corresponde con la Ley de la
Consejería de Sanidad.`,"Un organismo autónomo de carácter asistencial exclusivamente.","Un organismo autónomo de carácter sanitario y administrativo sin personalidad jurídica propia."]},{id:"137",question:`De conformidad con el art. 23 de la Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias "La estructura sanitaria pública
canaria, a través de las Administraciones públicas en el ámbito de sus respectivas competencias, desarrolla las
siguientes funciones":`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`De salud pública, asistencia sanitaria, salud laboral, de evaluación, control y mejora de la calidad de los
servicios sanitarios, de docencia e investigación en el mundo de las ciencias de la salud y la formación
continuada del personal sanitario y cualquier otra actividad relacionada con la promoción, protección y
atención integral de la salud, así como las de prevención y asistencia en caso de enfermedad, no
enumerada en el artículo mencionado.`,incorrect_answers:["De salud pública exclusivamente.",`De salud pública, asistencia sanitaria, de evaluación, control y mejora de la calidad de los servicios
sanitarios, de docencia e investigación en el mundo de las ciencias de la salud y la formación continuada del
personal sanitario y cualquier otra actividad relacionada con la promoción, protección y atención integral de
la salud, así como las de prevención y asistencia en caso de enfermedad, no enumerada en el artículo
mencionado.`,`De salud pública, asistencia sanitaria, salud laboral, de evaluación, control y mejora de la calidad de los
servicios sanitarios y cualquier otra actividad relacionada con la promoción, protección y atención integral de
la salud, así como las de prevención y asistencia en caso de enfermedad, no enumerada en el artículo
mencionado.`]},{id:"138",question:`De conformidad con la Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias la función de salud pública, al Gobierno de
Canarias compete:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Nombrar y cesar al Director del Servicio, a propuesta del Consejero competente en materia de sanidad.",incorrect_answers:[`Aprobar, oído el Consejo de Dirección del Servicio, el Reglamento de Organización y Funcionamiento de las
Zonas Básicas de Salud y de los establecimientos hospitalarios del Servicio.`,`Nombrar y cesar a los Directores de las Zonas Básicas de Salud y centros hospitalarios del Servicio Canario
de la Salud, en los términos establecidos en esta Ley y en los reglamentos que la desarrollen.`,"Nombrar y cesar a los vocales del Consejo de Dirección del Servicio, excepto los altos cargos del servicio."]},{id:"139",question:`De conformidad con la Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias la función de salud pública, al Consejero de
Sanidad compete:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Nombrar y cesar a los vocales del Consejo de Dirección del Servicio, excepto los altos cargos del servicio.",incorrect_answers:["Nombrar y cesar a los Directores generales del Servicio y a los Directores de las Áreas de Salud.",`Autorizar la celebración de convenios con los Cabildos y Ayuntamientos para la prestación de servicios, así
como la formación de consorcios y demás fórmulas de gestión compartida con entidades públicas.`,"Nombrar y cesar al Director del Servicio, a propuesta del Consejero competente en materia de sanidad."]},{id:"140",question:`Las actividades, los servicios y las prestaciones directamente asumidos, establecidos y desarrollados por la
Administración de la Comunidad Autónoma en el triple campo de la promoción y protección de la salud, la
prevención de enfermedad y la asistencia sanitaria, le corresponde al:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Servicio Canario de la Salud.",incorrect_answers:["Sistema Canario de la Salud.","Sistema Nacional de la Salud.","Servicio Nacional de la Salud."]},{id:"141",question:`De acuerdo con lo establecido en la Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias, la asistencia sanitaria
especializada no tiene por objeto:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"La investigación.",incorrect_answers:["Servir de apoyo médico quirúrgico a la atención primaria.","Colaborar en los programas de prevención y educación sanitaria.","Participar, en la forma que en cada caso se determine, en actividades docentes."]},{id:"142",question:`De conformidad con la Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias los órganos centrales de dirección y
administración del Servicio Canario de la Salud son:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"El Servicio Canario de la Salud se organiza territorialmente en demarcaciones denominadas Áreas de Salud.",incorrect_answers:[`Se crea el Sistema Canario de la Salud como un organismo autónomo de carácter administrativo, dotado de
personalidad jurídica propia y plena capacidad de obrar para el cumplimiento de sus fines.`,`El Servicio Canario de la Salud se organiza territorialmente en demarcaciones denominadas Zonas básicas
de Salud.`,`El nombramiento y cese del Director del Servicio Canario de la Salud le corresponde al consejero de
competente en materia de sanidad.`]},{id:"143",question:"La Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias es la:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Ley 11/1994, de 26 de julio.",incorrect_answers:["Ley 11/1994, de 26 de junio.","Ley 8/1994, de 26 de julio","Ninguna de las anteriores es correcta."]},{id:"144",question:`Se encuentran dentro del ámbito de aplicación del Real Decreto Legislativo 1/2016 por el que se aprueba el texto
refundido de la Ley de prevención y control integrados de la contaminación, las instalaciones de combustión con
una potencia térmica nominal total igual o superior a:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"50 MW",incorrect_answers:["70 MW","100 MW","150 MW"]},{id:"145",question:`La resolución escrita del órgano competente de la comunidad autónoma en la que se ubique la instalación, por la
que se permite, a los efectos de protección del medio ambiente y de la salud de las personas, explotar la totalidad
o parte de una instalación, bajo determinadas condiciones destinadas a garantizar que la misma cumple con el
objeto y disposiciones del Real Decreto Legislativo 1/2016, de 16 de Diciembre por el que se aprueba el texto
refundido de la Ley de Prevención y Control integrados de la contaminación, se denomina:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Autorización ambiental integrada",incorrect_answers:["Autorización sustantiva","Autorización ambiental","Autorización integral"]},{id:"146",question:`Los titulares de las instalaciones notificarán a las comunidades autónomas en las que estén ubicadas, los datos
sobre las emisiones correspondientes a su instalación, al menos:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Una vez cada año",incorrect_answers:["Una vez cada dos años","Una vez cada tres años","Una vez cada cinco años"]},{id:"147",question:`Para poder obtener la Autorización Ambiental Integrada, el Ayuntamiento en cuyo territorio se ubique la
instalación deberá emitir, previa solicitud del interesado, el informe urbanístico acreditativo de la compatibilidad
del proyecto con el planeamiento urbanístico en un plazo máximo de:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"30 días",incorrect_answers:["15 días","60 días","90 días"]},{id:"148",question:`El periodo de información pública para la obtención de la autorización ambiental integrada, una vez completada la
documentación, no será inferior a:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"30 días",incorrect_answers:["7 días","10 días","15 días"]},{id:"149",question:`Se considera según el Real Decreto Legislativo 1/2016 de 16 de diciembre, por el que se aprueba el texto
refundido de la Ley de prevención y control integrados de la contaminación, una infracción muy grave:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`Incumplir las condiciones establecidas en la autorización ambiental integrada, siempre que se haya
producido un daño o deterioro grave para el medio ambiente o se haya puesto en peligro grave la seguridad
o salud de las personas`,incorrect_answers:["Impedir, retrasar u obstruir la actividad de inspección o control",`Transmitir la titularidad de la autorización ambiental integrada sin comunicarlo al órgano competente para
otorgar la misma`,`No comunicar al órgano competente de la comunidad autónoma las modificaciones realizadas en la
instalación, siempre que no revistan el carácter de sustanciales`]},{id:"150",question:`Se considera una infracción grave, según el Real Decreto Legislativo 1/2016 de 16 de diciembre, por el que se
aprueba el texto refundido de la Ley de prevención y control integrados de la contaminación:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`Incumplir las obligaciones derivadas de las medidas provisionales previstas en el artículo 35 cuando no
suponga un peligro grave para la salud de las personas o el medio ambiente`,incorrect_answers:[`Ejercer la actividad incumpliendo las obligaciones fijadas en las normas adicionales de protección que hayan
dictado las comunidades autónomas, cuando hayan establecido la exigencia de notificación y registro,
siempre que se haya producido un daño o deterioro grave para el medio ambiente o se haya puesto en
peligro grave la seguridad o salud de las personas`,`Ejercer la actividad o llevar a cabo una modificación sustancial de la instalación sin la preceptiva
autorización ambiental integrada, siempre que se haya producido un daño o deterioro grave para el medio
ambiente o se haya puesto en peligro grave la seguridad o salud de las personas`,`Incumplir las obligaciones derivadas de las medidas provisionales previstas en el artículo 35 de esta ley
cuando suponga un peligro grave para la salud de las personas o el medio ambiente`]},{id:"151",question:`La sanción de inhabilitación para el ejercicio de la actividad, por una infracción muy grave, según el Real Decreto
Legislativo 1/2016 de 16 de diciembre, por el que se aprueba el texto refundido de la Ley de prevención y control
integrados de la contaminación, será por un periodo :`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"No inferior a un año ni superior a dos",incorrect_answers:["No inferior a un año ni superior a tres","No inferior a dos años ni superior a tres","No inferior a un año ni superior a cinco"]},{id:"152",question:`Según el Real Decreto Legislativo 1/2016 de 16 de diciembre, por el que se aprueba el texto refundido de la Ley
de prevención y control integrados de la contaminación, en el caso de una sanción leve, se sancionará con una
multa de hasta:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"20.000 euros",incorrect_answers:["6.000 euros","10.000 euros","15.000 euros"]},{id:"153",question:`La autorización ambiental integrada tiene que ser revisada, contando a partir de la publicación de las
conclusiones relativas a las MTD en cuanto a la principal actividad de la instalación, en un plazo de:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Cuatro años",incorrect_answers:["Un año","Dos años","Cinco años"]},{id:"154",question:`Las siglas MTD en el Real Decreto Legislativo 1/2016 de 16 de diciembre, por el que se aprueba el texto
refundido de la Ley de prevención y control integrados de la contaminación, hacen referencia a:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Mejores Técnicas Disponibles",incorrect_answers:["Mayor Técnica Disponible","Mayor Tolerancia Diaria","Modificación Trimestral Diferenciada"]},{id:"155",question:`Según la Ley de Residuos de Canarias, la obtención por transformación, de energía o materiales distintos a los
empleados en el producto originario, se define como:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Recuperación",incorrect_answers:["Reutilización","Reciclado","Eliminación"]},{id:"156",question:`Según la Ley de Residuos de Canarias, el recinto o instalaciones complementarias, preparadas para el depósito
definitivo de forma controlada de residuos en la superficie, se denomina:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Vertedero",incorrect_answers:["Punto limpio","Planta de transferencia","Complejo ambiental de residuos"]},{id:"157",question:"Se considera, según la Ley de Residuos de Canarias, una infracción grave:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"El incumplimiento de la obligación de designar al encargado de residuos",incorrect_answers:["El abandono, vertido o eliminación incontrolados de residuos tóxicos y peligrosos","La falta de constitución de seguros exigidos por la legislación de residuos",`La resistencia a una inspección o control sobre la producción, transporte o gestión de residuos, siempre que
ésos estuvieran considerados como tóxicos o peligrosos`]},{id:"158",question:"Se considera una infracción leve:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`El retraso en la entrega de cualquier dato referido a las gestiones de producción de residuos, cuya
aportación resulte obligatoria`,incorrect_answers:["El incumplimiento de las obligaciones relativas a suelos declarados contaminados por residuos no peligrosos",`El falseamiento de datos aportados al expediente para la obtención de autorizaciones reguladas en las leyes
vigentes sobre residuos`,"La falta de constitución de fianzas o garantías o de su renovación, cuando sean obligatorias"]},{id:"159",question:"Según la Ley de Residuos de Canarias, las infracciones graves prescriben en un plazo de:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"3 años",incorrect_answers:["1 año","2 años","5 años"]},{id:"160",question:"Según la Ley de Residuos de Canarias, las sanciones impuestas por infracciones graves prescribirán en:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"2 años",incorrect_answers:["1 año","3 años","5 años"]},{id:"161",question:`Según la Ley de Residuos de Canarias, están obligados a establecer sistemas de recogida selectiva de residuos
urbanos que posibiliten su reciclado y otras formas de valorización, los municipios con una población superior a:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"5.000 habitantes",incorrect_answers:["10.000 habitantes","15.000 habitantes","20.000 habitantes"]},{id:"162",question:`La documentación que cualquier establecimiento o empresa que realice actividades de valorización o eliminación
de residuos debe elaborar anualmente, deberá mantenerse durante:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Los cinco años siguientes",incorrect_answers:["Los dos años siguientes","Los tres años siguientes","Los diez años siguientes"]},{id:"163",question:`Las actividades de valorización y eliminación de residuos, como parte integrante de la gestión de los mismos,
quedan sometidas a autorización del/la:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Consejería competente en materia de medioambiente",incorrect_answers:["Ayuntamiento","Cabildo Insular","Comisión de Ordenación del Territorio"]},{id:"164",question:"El Plan Integral de Residuos, se aprobará por:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Decreto del Gobierno",incorrect_answers:["La Comisión de Ordenación del Territorio y Medioambiente","El Consejo Regional de Residuos","El Cabildo Insular"]},{id:"165",question:`Los residuos procedentes de pacientes con enfermedades infecciosas transmisibles se consideran residuos del
grupo:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"III",incorrect_answers:["I","II","IV"]},{id:"166",question:"Los residuos sanitarios generados en un Hospital cortantes y punzantes se consideran residuos del grupo:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"III",incorrect_answers:["I","II","IV"]},{id:"167",question:"Los residuos citotóxicos se clasifican como residuos sanitarios del grupo:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"IV",incorrect_answers:["I","II","III"]},{id:"168",question:`Los residuos generados en un Hospital, procedentes de material de curas sin que presenten riesgo infeccioso, se
consideran residuos del grupo:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"II",incorrect_answers:["I","III","IV"]},{id:"169",question:"Los residuos del grupo II, sanitarios no específicos, se recogerán en recipientes de color:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Verde",incorrect_answers:["Amarillo","Rojo","Negro"]},{id:"170",question:"Los residuos sanitarios del grupo III, se recogerán en recipientes de color:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Amarillo",incorrect_answers:["Verde","Rojo","Negro"]},{id:"171",question:"Los residuos citotóxicos se recogerán en recipientes de color:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Rojo",incorrect_answers:["Verde","Amarillo","Negro"]},{id:"172",question:"La galga mínima para las bolsas de los residuos del grupo II será de:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"300",incorrect_answers:["100","200","500"]},{id:"173",question:`La evacuación de los recipientes con residuos del grupo III y IV del almacenamiento intermedio deber ser como
mínimo:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Diaria",incorrect_answers:["Cada 3 días","Semanal","Quincenal"]},{id:"174",question:"Los residuos del grupo I, asimilables a urbanos, se recogerán en recipientes de color:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Negro",incorrect_answers:["Verde","Amarillo","Rojo"]},{id:"175",question:"Los restos de medicamentos y medicamentos caducados son residuos:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Sanitarios especiales",incorrect_answers:["Asimilables a urbanos","Sanitarios no específicos","Sanitarios de biorriesgo"]},{id:"176",question:"Constituyen la infraestructura común para la calidad y seguridad industrial:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Las entidades de acreditación y los organismos de normalización",incorrect_answers:["Los laboratorios de ensayo","Las entidades auditoras","Las entidades de inspección"]},{id:"177",question:"Constituyen la infraestructura acreditable para la calidad:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Los laboratorios de calibración industrial",incorrect_answers:["Los verificadores ambientales","Los organismos de normalización","Los organismos de control"]},{id:"178",question:"Constituyen la infraestructura acreditable para la seguridad industrial:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Los organismos de control y verificadores ambientales",incorrect_answers:["Los laboratorios de ensayo","Los laboratorios de calibración industrial","Las entidades de acreditación"]},{id:"179",question:`Los organismos de control deberán conservar para su posible consulta, los expedientes, documentación y datos
de los controles realizados, durante el plazo de:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"10 años",incorrect_answers:["1 año","5 años","15 años"]},{id:"180",question:"Los laboratorios de ensayo son:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`Las personas naturales o jurídicas cuya finalidad es llevar a cabo la comprobación, solicitada con carácter
voluntario, de que los productos cumplen con las normas o especificaciones técnicas que les sean de
aplicación`,incorrect_answers:[`Las personas naturales o jurídicas cuya finalidad es facilitar, a solicitud de carácter voluntario, la trazabilidad
y uniformidad de los resultados de medida`,`Las personas naturales o jurídicas, cuya finalidad es determinar, a solicitud de carácter voluntario, si las
actividades y los resultados relativos a la calidad satisfacen a los requisitos previamente establecidos y si
estos requisitos se llevan a cabo efectivamente y son aptos para alcanzar los objetivos`,`Las personas naturales o jurídicas cuya finalidad es la de establecer la conformidad, solicitada con carácter
voluntario, de una determinada empresa, producto, proceso, servicio o persona a los requisitos definidos en
normas o especificaciones técnicas`]},{id:"181",question:"Las entidades de certificación, se definen como:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`Las personas naturales o jurídicas cuya finalidad es la de establecer la conformidad, solicitada con carácter
voluntario, de una determinada empresa, producto, proceso, servicio o persona a los requisitos definidos en
normas o especificaciones técnicas.`,incorrect_answers:[`Las personas naturales o jurídicas cuya finalidad es facilitar, a solicitud de carácter voluntario, la trazabilidad
y uniformidad de los resultados de medida`,`Las personas naturales o jurídicas, cuya finalidad es determinar, a solicitud de carácter voluntario, si las
actividades y los resultados relativos a la calidad satisfacen a los requisitos previamente establecidos y si
estos requisitos se llevan a cabo efectivamente y son aptos para alcanzar los objetivos`,`Las personas naturales o jurídicas cuya finalidad es llevar a cabo la comprobación, solicitada con carácter
voluntario, de que los productos cumplen con las normas o especificaciones técnicas que les sean de
aplicación`]},{id:"182",question:`Las personas naturales o jurídicas cuya finalidad es determinar, a solicitud de carácter voluntario, si las
actividades y los resultados relativos a la calidad satisfacen a los requisitos previamente establecidos y si estos
requisitos se llevan a cabo efectivamente y son aptos para alcanzar los objetivos, se denominan:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Entidades auditoras y de inspección",incorrect_answers:["Entidades de certificación","Laboratorios de ensayo","Laboratorios de calibración industrial"]},{id:"183",question:`Las entidades privadas, sin ánimo de lucro, cuya finalidad es desarrollar en el ámbito estatal las actividades
relacionadas con la elaboración de normas, mediante las cuales se unifiquen criterios respecto a determinadas
materias y se posibilite la utilización de un lenguaje común en campos de actividad concretos, se conocen como:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Organismos de normalización",incorrect_answers:["Entidades de certificación","Entidades de inspección","Entidades auditoras"]},{id:"184",question:"Una vez reconocido el Organismo de normalización, el órgano competente, de oficio, incluirá sus datos en el:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Registro Integrado Industrial",incorrect_answers:["Registro Industrial","Registro Integrado","Registro de Establecimientos Industriales"]},{id:"185",question:"Quienes deseen ejercer su actividad como organismos de control precisarán de su acreditación previa por:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"ENAC",incorrect_answers:["EFAC","ENC","ANEC"]},{id:"186",question:"El Registro Integrado Industrial, es de ámbito:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Estatal",incorrect_answers:["Provincial","Autonómico","Europeo"]},{id:"187",question:"¿A quién le corresponde la gestión del Registro Integrado Industrial?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"A la Subdirección General de Calidad y Seguridad Industrial",incorrect_answers:["Al Ministerio de Energía","Al Ministerio de Industria, Turismo y Comercio","A la Dirección de General de Industria de la Secretaría General de Industria"]},{id:"188",question:`Los datos básicos que se incluyen en el Registro Integrado Industrial son de carácter público, excepto los
referidos a las empresas y a los establecimientos que realicen actividades o instalaciones relacionadas con:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`Las industrias de fabricación de armas, explosivos y artículos de pirotecnia y cartuchería y, aquellas que se
declaren de interés para la defensa nacional`,incorrect_answers:["Las instalaciones nucleares y radiactivas","Las actividades industriales relativas al fomento de la cultura","Las actividades relativas al medicamento y a la sanidad"]},{id:"189",question:`¿Cuál de los siguientes datos del Registro Integrado Industrial, de las empresas en general, no tendrán carácter
público?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Información relativa a comprobaciones de cumplimiento de requisitos, inspecciones y sanciones",incorrect_answers:["Número o código de identificación fiscal","Titular (nombre y apellidos, razón social o denominación)","Actividad principal (código CNAE vigente)"]},{id:"190",question:`¿Cuál de los formatos siguientes se corresponde con el del número de identificación que los órganos
competentes de las Comunidades Autónomas asignan según el Reglamento del Registro Integrado Industrial?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"XX- Y- ZZZ- NNNNNNNN",incorrect_answers:["XX- YY- ZZ- NNNNNNNN","XX- Y- ZZ- NNNNNNN","XX- YY- ZZZ- NNNNNNNN"]},{id:"191",question:`Los dígitos o letras ¿NNNNNNNN¿ del número de identificación que los órganos competentes de las
Comunidades Autónomas asignan para el Registro Integrado Industrial, corresponden a:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"La identificación de la empresa, entidad, establecimiento o agente de seguridad y calidad industrial",incorrect_answers:["Los dos dígitos que identifican a la Administración pública competente","La letra a, b ó c de la división correspondiente","La sección de la clasificación nacional de actividades económicas vigente"]},{id:"192",question:`Las letras ¿XX¿ del número de identificación que los órganos competentes de las Comunidades Autónomas
asignan para el Registro Integrado Industrial, representan a:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Los dos dígitos que identifican a la Administración pública competente",incorrect_answers:["La letra a, b ó c de la división correspondiente","La sección de la clasificación nacional de actividades económicas vigente","La identificación de la empresa, entidad, establecimiento o agente de seguridad y calidad industrial"]},{id:"193",question:"Se considera variación significativa de los datos transferidos al Registro Integrado Industrial:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"El traslado de la empresa",incorrect_answers:["La variación de la plantilla en más de un 20%","La adquisición de nuevo equipamiento","Cambios en la organización directiva"]},{id:"194",question:"¿ A quién le corresponde ser el Secretario en la Comisión de Registro e Información Industrial?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Al Jefe del Registro Integrado Industrial",incorrect_answers:["Al Subdirector General de Calidad y Seguridad Industrial del Ministerio de Industria, Turismo y Comercio","Al Director General de Energía","Al Director General de Industria del Ministerio de Industria, Turismo y Comercio"]},{id:"195",question:"¿Cada cuánto tiempo se reunirá la Comisión de Registro e Información Industrial?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Al menos una vez al año",incorrect_answers:["Cada dos años","Cada cinco años","Cada diez años"]},{id:"196",question:"La distancia máxima a recorrer desde un punto origen de evacuación hasta un pulsador, no debe ser superior a:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"25 metros",incorrect_answers:["15 metros","40 metros","50 metros"]},{id:"197",question:"La parte superior de un pulsador de alarma contra incendios debe estar situado entre:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"80 cm y 120 cm",incorrect_answers:["50 cm y 100 cm","100 cm y 150 cm","120 cm y 150 cm"]},{id:"198",question:`El recorrido máximo horizontal, desde cualquier punto del sector de incendio, que deba ser considerado origen de
evacuación, hasta un extintor, no debe superar los:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"15 m",incorrect_answers:["10 m","25 m","50 m"]},{id:"199",question:`Los fuegos de materiales sólidos, generalmente de naturaleza orgánica, cuya combinación se realiza
normalmente con la formación de brasas, son fuegos de clase:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"A",incorrect_answers:["B","C","D"]},{id:"200",question:"La longitud máxima de la manguera de una BIE con manguera plana, será de:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"20 m",incorrect_answers:["15 m","25 m","30 m"]},{id:"201",question:"La caducidad de una manta ignífuga no deberá exceder de:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"20 años",incorrect_answers:["5 años","10 años","15 años"]},{id:"202",question:`La separación máxima entre una BIE y su más cercana, en el caso de que sean de manguera semirrígida o plana
será de:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"50 m",incorrect_answers:["15 m","20 m","25 m"]},{id:"203",question:"Los sistemas de columna seca ascendentes constarán de salidas en todas las plantas a partir de la planta:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"8ª",incorrect_answers:["4ª","6ª","10ª"]},{id:"204",question:"La prueba de nivel C o timbrado se realizará a los extintores:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Cada 5 años",incorrect_answers:["Cada año","Cada 2 años","Cada 10 años"]},{id:"205",question:`Tanto la empresa que ha realizado el mantenimiento de la instalación contra incendios, así como el usuario o
titular de la instalación, conservarán constancia documental del cumplimiento del programa de mantenimiento
preventivo, durante al menos:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"5 años",incorrect_answers:["1 año","2 años","10 años"]},{id:"206",question:`Según el Reglamento de Almacenamiento de Productos Químicos, se considera a un líquido combustible si su
punto de inflamación es superior a:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"60 ºC",incorrect_answers:["30 ºC","40 ºC","50 ºC"]},{id:"207",question:`La propagación de una onda de presión a una velocidad inferior que la del sonido en el medio de reacción, se
denomina:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Deflagración",incorrect_answers:["Descarga","Detonación","Explosión"]},{id:"208",question:`La propagación de una zona de reacción a una velocidad igual o superior que la del sonido en el medio de
reacción, se conoce como:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Detonación",incorrect_answers:["Deflagración","Descarga","Explosión"]},{id:"209",question:`Según el Reglamento de Almacenamiento de Productos Químicos, un recipiente a presión es un recipiente
diseñado para soportar una presión interna manométrica superior a:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"0,5 bares",incorrect_answers:["0,25 bares","1 bar","5 bares"]},{id:"210",question:`Según la ITC MIE APQ-1, los productos cuyo punto de inflamación está comprendido en 55ºC y 100ºC, son
productos clase:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"C",incorrect_answers:["A","B","D"]},{id:"211",question:`Según la ITC MIE APQ-1, se considerarán recipientes fijos, los equipos utilizados para el transporte de productos
químicos peligrosos como las cisternas, vehículos cisterna y contenedores cisterna, que tengan una capacidad
unitaria mayor de:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"3.000 litros",incorrect_answers:["1.000 litros","2.000 litros","5.000 litros"]},{id:"212",question:`Según la ITC MIE APQ-1, el proyecto a presentar podrá sustituirse por la memoria, en los almacenamientos
interiores de productos clase B, con capacidades inferiores a:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"300 litros",incorrect_answers:["500 litros","1.000 litros","3.000 litros"]},{id:"213",question:`Los recipientes fijos de almacenamiento de óxido de etileno, estarán separados entre sí por muretes de altura no
superior a:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"30 cm",incorrect_answers:["40 cm","50 cm","60 cm"]},{id:"214",question:"Según la ITC MIE APQ-3, el grado de llenado de todo recipiente con cloro líquido no debe superar los:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"1.250 kg de cloro por m³ de capacidad",incorrect_answers:["500 kg de cloro por m³ de capacidad","750 kg de cloro por m³ de capacidad","1.000 kg de cloro por m³ de capacidad"]},{id:"215",question:`Según la ITC-MIE APQ-4, la inspección exterior a los tanques y recipientes no sometidos al Reglamento de
Equipos a presión, será como máximo cada:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"5 años",incorrect_answers:["Año","2 años","10 años"]},{id:"216",question:`Según el Reglamento de Almacenamiento de Productos Químicos, la separación mínima entre dos recipientes
contiguos fijos de líquidos corrosivos, será de:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"1 m",incorrect_answers:["2 m","3 m","5 m"]},{id:"217",question:`Las duchas y lavaojos en instalaciones de almacenamiento de líquidos corrosivos en recipientes fijos, no distarán
de los puestos de trabajo más de:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"10 m",incorrect_answers:["15 m","20 m","25 m"]},{id:"218",question:`Las duchas y lavaojos en una instalación de almacenamiento de líquidos tóxicos en recipientes fijos, deberán ser
probadas como mínimo, una vez cada:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Semana",incorrect_answers:["10 días","15 días","Mes"]},{id:"219",question:`En el almacenamiento de fertilizantes a base de nitrato amónico con alto contenido en nitrógeno, los almacenes
se proyectarán con el adecuado aislamiento térmico, de modo que se garantice que la temperatura del producto
no sobrepase los:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"32ºC",incorrect_answers:["35ºC","38ºC","40ºC"]},{id:"220",question:`La ITC correspondiente al almacenamiento de peróxidos orgánicos y de materias autorreactivas, es de aplicación
a almacenamientos con capacidades superiores a:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"5 kg",incorrect_answers:["10 kg","15 kg","20 kg"]},{id:"221",question:"Los peróxidos orgánicos y las materias autorreactivas se clasifican, a efectos de regular su almacenamiento, en:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"4 grupos",incorrect_answers:["2 grupos","3 grupos","5 grupos"]},{id:"222",question:`Un peróxido orgánico con descripción de riesgo peligroso o que arde como los disolventes, pertenece según la
ITC MIE APQ-9 al grupo de almacenamiento:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"3",incorrect_answers:["1","2","4"]},{id:"223",question:"Según la ITC MIE APQ-10, se prohíbe almacenar en sótanos productos inflamables con la indicación de peligro:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"H224",incorrect_answers:["H220","H222","H226"]},{id:"224",question:"La cantidad de máxima de líquidos que pueden almacenarse en un armario protegido para inflamables es de:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"500 litros",incorrect_answers:["100 litros","200 litros","1.000 litros"]},{id:"225",question:`El almacenamiento de productos químicos con la indicación de peligro H250, deberá disponer de un sistema de
extinción fijo contra incendios, que no contenga ni use agua, cuando la cantidad almacenada supere los:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"50 litros",incorrect_answers:["10 litros","20 litros","30 litros"]},{id:"226",question:`Si el órgano competente de la Comunidad Autónoma considerara que la documentación presentada para la
declaración y registro de equipos e instalaciones de rayos X para diagnóstico médico es incompleta, errónea o
inexacta, lo notificará al titular que haya presentado la declaración, en el plazo de:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"1 mes",incorrect_answers:["7 días","15 días","3 meses"]},{id:"227",question:`Antes de su puesta en funcionamiento, las instalaciones de rayos X de diagnóstico médico, deberán ser
declaradas por sus titulares en el:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Órgano competente de la Comunidad Autónoma",incorrect_answers:["Cabildo Insular","Ayuntamiento","Consejo de Seguridad Nuclear"]},{id:"228",question:`El plazo para subsanar la documentación incompleta, errónea o inexacta de la declaración para poner en
funcionamiento un equipo de rayos X de diagnóstico médico, será de:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"15 días",incorrect_answers:["5 días","10 días","30 días"]},{id:"229",question:`El cambio de titularidad, así como el cese de actividad de instalaciones de rayos X para diagnóstico médico, se
notificará al órgano competente en un plazo de:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"30 días",incorrect_answers:["5 días","10 días","15 días"]},{id:"230",question:`¿Con qué periodicidad debe remitir el órgano competente de la Comunidad Autónoma, copia de las
declaraciones inscritas, al Consejo de Seguridad Nuclear?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Mensual",incorrect_answers:["Trimestral","Anual","Quinquenal"]},{id:"231",question:`Una instalación con equipos de TC, radiología intervencionista, mamografía, equipos quirúrgicos y equipos
móviles, se considera una instalación de tipo:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"1",incorrect_answers:["2","3","4"]},{id:"232",question:"Los residuos radiactivos, son gestionados por:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"La empresa Nacional de Residuos Radiactivos",incorrect_answers:["El Ayuntamiento","La empresa Autorizada por la Comunidad Autónoma","El Cabildo Insular"]},{id:"233",question:`El historial dosimétrico individual de los trabajadores expuestos, deberá ser archivado por el titular de la práctica,
a partir de la fecha de cese del trabajador en dicha actividad, hasta que el trabajador haya alcanzado la edad de
setenta y cinco años y nunca por un periodo inferior a:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"30 años",incorrect_answers:["5 años","10 años","50 años"]},{id:"234",question:`El límite de dosis efectiva para personas en formación y estudiantes con edades comprendidas entre dieciséis y
dieciocho años que, durante sus estudios, tengan que usar fuentes de radiación, será por año oficial de:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"6 mSv",incorrect_answers:["10 mSv","20 mSv","50 mSv"]},{id:"235",question:`Las personas que, por las condiciones en las que realizan su trabajo, puedan recibir una dosis efectiva superior a
6 mSv por año oficial, pertenecen a la categoría de trabajadores expuestos tipo:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"A",incorrect_answers:["B","C","D"]},{id:"236",question:"La unidad de dosis absorbida es el:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Gy",incorrect_answers:["mSv","Bq","MeV"]},{id:"237",question:"¿Cuál es la fuente común de la bacteria Legionella?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Agua estancada en equipos de enfriamiento de aire acondicionado",incorrect_answers:["Agua destilada","Agua potable tratada","Agua de mar"]},{id:"238",question:"¿Qué temperatura es óptima para el crecimiento de Legionella en sistemas de agua?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Entre 30°C y 40°C",incorrect_answers:["Por debajo de 10°C","Entre 20°C y 25°C","Por encima de 50°C"]},{id:"239",question:"¿Cuál es una medida efectiva para prevenir la proliferación de Legionella en sistemas de agua caliente?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Aumentar la temperatura del agua a más de 60°C",incorrect_answers:["Reducir la temperatura del agua a menos de 20°C y mas de 10ºC","No realizar mantenimiento en los sistemas de agua caliente","Nebulizar el agua a la entrada de los depósitos"]},{id:"240",question:"¿Qué tipo de agua es más propenso a albergar la bacteria Legionella?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Agua estancada en fuentes decorativas",incorrect_answers:["Agua dulce en movimiento","Agua de lluvia recogida","Agua de mar"]},{id:"241",question:"¿Cuál es la principal vía de transmisión de la legionela a los seres humanos?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Inhalación de gotas de agua aerosolizadas",incorrect_answers:["Consumo de alimentos contaminados","Ingestión de agua contaminada","Contacto directo con personas infectadas"]},{id:"242",question:"¿Cuál es una medida efectiva para prevenir la legionela en sistemas de agua potable?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Mantener una concentración de cloro residual en agua adecuada",incorrect_answers:["Usar agua de pozo sin tratar","Filtrar el agua con sistemas de filtración de 80 micras","Mantener el PH del agua entre 7 y 8 grados franceses"]},{id:"243",question:"¿Qué tipo de instalaciones se consideran de alto riesgo para la proliferación de Legionella?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Hospitales y clínicas de salud",incorrect_answers:["Escuelas y guarderías","Oficinas y edificios comerciales","Instalaciones de almacenamiento de alimentos"]},{id:"244",question:"¿Cuál es una medida preventiva para evitar la contaminación de sistemas de agua por Legionella?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Limpieza y desinfección periódica de los sistemas",incorrect_answers:["No realizar pruebas regulares de calidad del agua","Evitar el uso de filtros en las tomas de agua","Utilizar agua de ríos y lagos sin tratamiento adicional"]},{id:"245",question:"¿Cuál es la principal complicación de la infección por Legionella?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Neumonía grave (neumonía legionellosis)",incorrect_answers:["Inflamación de los oídos (otitis)","Infecciones gastrointestinales","Alergias respiratorias"]},{id:"246",question:"¿Qué prácticas de mantenimiento ayudan a prevenir la proliferación de Legionella en torres de refrigeración?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Limpieza y desinfección regular",incorrect_answers:["Nunca limpiar o desinfectar las torres de refrigeración en verano","Mantener niveles bajos de cloro en el agua de refrigeración antes de la nebulización","Pintado con pintura acrílica"]},{id:"247",question:"¿Qué tipo de caldera utiliza agua para generar vapor?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Caldera de vapor",incorrect_answers:["Caldera de agua caliente","Caldera de agua sobrecalentada","Caldera de fluido térmico"]},{id:"248",question:`Según Real Decreto 2060/2008, ¿cuál es la temperatura máxima de salida del agua en una caldera de agua
caliente?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Alrededor de 150°C",incorrect_answers:["Menos de 100°C","Alrededor de 200°C","Más de 300°C"]},{id:"249",question:"¿Qué tipo de caldera utiliza aceite térmico como medio de transferencia de calor?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Caldera de fluido térmico",incorrect_answers:["Caldera de agua caliente","Caldera de agua sobrecalentada","Caldera de vapor"]},{id:"250",question:"Según Real Decreto 2060/2008, ¿Cuál es el fluido caloportador utilizado en calderas de agua sobrecalentada?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Vapor",incorrect_answers:["Agua","Aceite térmico","Aire comprimido"]},{id:"251",question:"¿Qué tipo de caldera se utiliza principalmente para generación de energía eléctrica?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Caldera de vapor",incorrect_answers:["Caldera de agua caliente","Caldera de agua sobrecalentada","Caldera de fluido térmico"]},{id:"252",question:`Según Real Decreto 2060/2008, ¿Cuál es la presión máxima permitida en una caldera de fluido térmico según la
normativa española?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"25 bar",incorrect_answers:["6 bar","10 bar","40 bar"]},{id:"253",question:"¿Qué tipo de caldera se utiliza para calefacción central en edificios residenciales?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Caldera de agua caliente",incorrect_answers:["Caldera de agua sobrecalentada","Caldera de vapor","Caldera de fluido térmico"]},{id:"254",question:"¿Cuál es la temperatura de salida del vapor en una caldera de vapor convencional?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Alrededor de 200°C",incorrect_answers:["Menos de 100°C","Alrededor de 150°C","Más de 300°C"]},{id:"255",question:`Según Real Decreto 2060/2008, ¿Cuál es la principal ventaja de las calderas de fluido térmico en comparación
con otras calderas?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Menor impacto ambiental",incorrect_answers:["Mayor eficiencia en la generación de vapor","No requieren operario especializado","Mayor capacidad de producción de energía eléctrica"]},{id:"256",question:"¿Cuál es el objetivo principal del tratamiento de agua en calderas de vapor?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Evitar la formación de incrustaciones y corrosión",incorrect_answers:["Reducir la presión del vapor generado","Aumentar la concentración de minerales en el agua","Mantener el nivel de pH neutro en el agua"]},{id:"257",question:"¿Qué tipo de caldera utiliza agua como medio de transferencia de calor en circuito cerrado?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Caldera de agua caliente",incorrect_answers:["Caldera de agua sobrecalentada","Caldera de fluido térmico","Caldera de vapor"]},{id:"258",question:`¿Cuál es el plazo máximo de revisión para las calderas de potencia térmica nominal mayor a 100 kW según el
RITE?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Cada 5 años",incorrect_answers:["Cada 2 años","Cada 3 años","Cada 10 años"]},{id:"259",question:`Según el RITE, ¿cuál es la temperatura mínima de suministro de agua caliente para uso sanitario en hoteles y
hospitales?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"35°C",incorrect_answers:["25°C","45°C","55°C"]},{id:"260",question:"¿Cuál es la función de los planes de inspección establecidos en el RITE?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Garantizar el cumplimiento de la normativa por parte de los titulares de las instalaciones térmicas",incorrect_answers:["Regular la eficiencia energética de los edificios","Programar el mantenimiento de las instalaciones térmicas","Controlar el consumo de agua en los edificios"]},{id:"261",question:"¿Qué tipo de instalaciones térmicas requieren la presentación de un Libro de Registro según el RITE?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Instalaciones de energía solar térmica con una superficie colectora superior a 6 m²",incorrect_answers:["Instalaciones de calefacción con una potencia inferior a 50 kW","Instalaciones de aire acondicionado con una potencia superior a 100 kW","Instalaciones de refrigeración con una capacidad inferior a 1 MW"]},{id:"262",question:`Según el RITE, ¿cuál es la temperatura máxima de consigna para la climatización en verano en locales de uso
administrativo?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"26°C",incorrect_answers:["20°C","24°C","30°C"]},{id:"263",question:`¿Cuál es el plazo máximo de revisión para las calderas de potencia térmica nominal inferior o igual a 100 kW
según el RITE?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Cada 2 años",incorrect_answers:["Cada 1 año","Cada 4 años","Cada 6 años"]},{id:"264",question:"¿Cuál es el requisito para la renovación de las instalaciones térmicas existentes según el RITE?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Cada 25 años, independientemente de su estado",incorrect_answers:["Cada 10 años, sin excepciones","Cada 15 años, siempre y cuando se haya alcanzado un determinado nivel de eficiencia energética","No hay un requisito específico para la renovación de instalaciones térmicas existentes"]},{id:"265",question:"¿Cuál de las siguientes instalaciones fue incluida en las modificaciones al RITE?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Instalaciones de climatización de piscinas",incorrect_answers:["Instalaciones de telecomunicaciones en los edificios","Instalaciones de fontanería en los edificios","Instalaciones de energía solar fotovoltaica"]},{id:"266",question:`¿Cuál es el plazo máximo de revisión para las calderas de potencia térmica nominal mayor a 70 kW, de acuerdo
con las modificaciones al RITE?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Cada 4 años",incorrect_answers:["Cada 2 años","Cada 3 años","Cada 5 años"]},{id:"267",question:`¿Qué requisito adicional se estableció para las instalaciones térmicas de los edificios de uso residencial en las
modificaciones al RITE?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Medición individualizada de consumos energéticos",incorrect_answers:["Uso de fuentes de energía renovable","Cumplimiento de los estándares de accesibilidad","Obligatoriedad de sistemas de gestión inteligente"]},{id:"268",question:"¿Cuál es el objetivo de las modificaciones al RITE en relación con las instalaciones de climatización?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Mejorar la eficiencia energética de las instalaciones de climatización",incorrect_answers:["Reducir la emisión de gases contaminantes","Fomentar el uso de sistemas de climatización centralizados","Establecer requisitos de calidad del aire en los edificios"]},{id:"269",question:`¿Cuál es uno de los principales criterios de diseño a tener en cuenta en las torres de refrigeración para minimizar
el riesgo de propagación de la legionella?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Diseño y distribución adecuada del agua de rocío",incorrect_answers:["Tamaño de la torre de refrigeración","Potencia térmica de la torre de refrigeración","Tipo de relleno utilizado en la torre de refrigeración"]},{id:"270",question:`¿Cuál es el factor clave a considerar en el diseño de las torres de refrigeración para garantizar una buena
eficiencia energética?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Selección adecuada de la velocidad de aire y el flujo de agua",incorrect_answers:["Tamaño de la torre de refrigeración","Número de ventiladores de la torre de refrigeración","Tipo de material utilizado en la estructura de la torre de refrigeración"]},{id:"271",question:`¿Qué tipo de sistema de distribución de agua se recomienda en el diseño de torres de refrigeración para evitar la
formación de zonas muertas y el crecimiento bacteriano?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Distribución de agua por distribuidores de láminas o paneles",incorrect_answers:["Distribución de agua por aspersión","Distribución de agua por gravedad","Distribución de agua por inundación"]},{id:"272",question:`¿Cuál es uno de los principales factores a considerar en el diseño de la disposición de los ventiladores en una
torre de refrigeración?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Ubicación y distribución adecuada de los ventiladores",incorrect_answers:["Potencia eléctrica de los ventiladores","Cantidad de ventiladores utilizados","Tipo de motor de los ventiladores"]},{id:"273",question:`¿Qué parámetro es fundamental tener en cuenta en el diseño de la altura de la torre de refrigeración para un
correcto funcionamiento?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Relación adecuada entre la velocidad del aire y la altura de la torre",incorrect_answers:["Tamaño del área de circulación del aire","Potencia térmica requerida","Número de pisos de la torre de refrigeración"]},{id:"274",question:`¿Cuál es una de las consideraciones importantes en el diseño de las tomas de aire en una torre de refrigeración
para evitar la entrada de contaminantes?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Ubicación adecuada de las tomas de aire",incorrect_answers:["Número de tomas de aire","Orientación de las tomas de aire","Tamaño de las tomas de aire"]},{id:"275",question:`¿Qué aspecto del diseño de una torre de refrigeración puede ayudar a minimizar el impacto del ruido en el
entorno?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Ubicación adecuada de la torre de refrigeración",incorrect_answers:["Uso de materiales aislantes","Potencia acústica de los ventiladores","Diseño de las aspas de los ventiladores"]},{id:"276",question:`¿Cuál es un requisito importante en el diseño del sistema de recogida y eliminación de agua en una torre de
refrigeración?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Prevención de la formación de estancamientos y deposiciones",incorrect_answers:["Eficiencia del sistema de recogida","Capacidad de almacenamiento de agua","Ubicación de las bombas de agua"]},{id:"277",question:`¿Qué tipo de análisis se recomienda realizar en el diseño de torres de refrigeración para evaluar su rendimiento y
eficiencia?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Análisis de simulación y modelado hidrodinámico",incorrect_answers:["Análisis estructural de la torre de refrigeración","Análisis de viabilidad económica del proyecto","Análisis de resistencia al viento de la torre de refrigeración"]},{id:"278",question:`¿Cuál es uno de los objetivos del diseño de torres de refrigeración en relación con la calidad del agua y la
prevención de la legionella?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Asegurar un buen equilibrio químico y biológico del agua",incorrect_answers:["Minimizar el consumo de agua en la torre de refrigeración","Eliminar la formación de biofilms en la torre de refrigeración","Mantener una temperatura del agua constante"]},{id:"279",question:"¿Cuál es el propósito principal de una válvula de alivio en una instalación frigorífica?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Reducir la presión en caso de sobrepresión",incorrect_answers:["Regular el flujo del refrigerante","Controlar la temperatura ambiente","Mejorar la eficiencia energética"]},{id:"280",question:"¿Qué tipo de gas se utiliza comúnmente como refrigerante en sistemas frigoríficos modernos?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Dióxido de carbono (CO2)",incorrect_answers:["Aire","Nitrógeno","Helio"]},{id:"281",question:`Según UNE 100030:2017, ¿Cuál de las siguientes afirmaciones es verdadera acerca de las tuberías utilizadas en
instalaciones frigoríficas?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Deben ser de acero al carbono o cobre",incorrect_answers:["Deben ser de cualquier material resistente a la corrosión","Deben ser de acero inoxidable en todos los casos","No importa el tipo de material utilizado"]},{id:"282",question:"¿Cuál es la función de una trampa de líquido en una instalación frigorífica?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Evitar la acumulación de refrigerante en el evaporador",incorrect_answers:["Evitar la formación de hielo en las tuberías","Regular la presión del sistema de refrigeración","Mantener la temperatura constante en el compresor"]},{id:"283",question:"¿Cuál es el propósito de las pruebas de estanqueidad en una instalación frigorífica?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Detectar posibles fugas de refrigerante",incorrect_answers:["Verificar la eficiencia energética del sistema","Regular la temperatura de funcionamiento","Evitar la acumulación de aire en las tuberías"]},{id:"284",question:"¿Cuál es el propósito de una válvula de expansión termostática en una instalación frigorífica?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Regular el flujo de refrigerante en el evaporador",incorrect_answers:["Controlar la presión en el condensador","Mantener la temperatura ambiente constante","Evitar el sobrecalentamiento del compresor"]},{id:"285",question:"¿Cuál es la finalidad de una alarma de baja presión en una instalación frigorífica?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Alertar sobre una posible pérdida de refrigerante",incorrect_answers:["Evitar el congelamiento del evaporador","Indicar que el compresor está funcionando correctamente","Regular la presión en el condensador"]},{id:"286",question:"¿Qué tipo de válvula se utiliza para detener el flujo de refrigerante en una instalación frigorífica?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Válvula de cierre",incorrect_answers:["Válvula de expansión","Válvula de retención","Válvula de alivio"]},{id:"287",question:"¿Qué se debe hacer antes de realizar trabajos de mantenimiento en una instalación frigorífica?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Apagar el sistema de refrigeración y desconectar la electricidad",incorrect_answers:["Desconectar la electricidad solo si es necesario","Realizar el mantenimiento con el sistema en funcionamiento","No es necesario tomar ninguna precaución antes del mantenimiento"]},{id:"288",question:"¿Cuál es el propósito de una válvula de corte en una instalación frigorífica?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Detener el flujo de refrigerante en caso de emergencia",incorrect_answers:["Controlar la temperatura ambiente","Regular el flujo de refrigerante en el evaporador","Reducir la presión en el condensador"]},{id:"289",question:"¿Qué son los gases medicinales?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Gases que se utilizan en medicina para diagnóstico o tratamiento",incorrect_answers:["Gases inflamables comunes","Gases utilizados solo en la industria","Gases tóxicos"]},{id:"290",question:"¿Qué fuentes suministros deben disponer en una central de gases medicinales, según UNE 179010:2021?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`Fuente principal, Fuente secundaria, Fuente de reserva ; ademas de un punto de conexión para
emergencias o mantenimiento`,incorrect_answers:["Fuente principal, Fuente secundaria, Fuente habitual","Fuente principal, además de un punto de conexión para emergencias y depósito móvil","Únicamente Fuente principal"]},{id:"291",question:"¿Qué hacen los compresores productores de aire medicinal?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Producen aire comprimido para uso médico",incorrect_answers:["Generan electricidad","Producen aire comprimido para uso industrial","Producen aire contaminado"]},{id:"292",question:`¿Cuál es la norma ISO que establece los requisitos para los sistemas de gases medicinales en instalaciones de
salud?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"ISO 7396",incorrect_answers:["ISO 9001","ISO 14001","ISO 13485"]},{id:"293",question:`¿Qué tecnología se utiliza comúnmente en los compresores productores de aire medicinal para garantizar la
pureza y seguridad del aire comprimido?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Adsorción por oscilación de presión",incorrect_answers:["Filtros de carbono","Electroforesis","Destilación criogénica"]},{id:"294",question:`¿Cuál es la principal ventaja de utilizar recipientes de gases licuados medicinales en comparación con los
cilindros de gases comprimidos?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Mayor capacidad de almacenamiento",incorrect_answers:["Mayor durabilidad","Mayor facilidad de transporte","Mayor pureza del gas"]},{id:"295",question:`¿Qué tipo de bomba se utiliza comúnmente en las instalaciones de vacío en hospitales para la evacuación de
fluidos y gases?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Bomba de vacío rotativa",incorrect_answers:["Bomba de émbolo","Bomba centrífuga","Bomba de calor"]},{id:"296",question:"¿Cuál es la función de un panel de alarma en una instalación de gases medicinales?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Alertar al personal sobre condiciones anormales en el sistema de gases",incorrect_answers:["Notificar a los pacientes sobre procedimientos médicos","Controlar la iluminación en la instalación","Generar sonidos relajantes para los pacientes"]},{id:"297",question:"¿Cuál es la importancia de la segregación física en las instalaciones de gases medicinales?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Separar los gases inflamables de los no inflamables",incorrect_answers:["Mantener los gases aislados del aire ambiente","Almacenar diferentes tipos de gases en un solo recipiente","Conectar diferentes tipos de gases en un solo sistema"]},{id:"298",question:"¿Cuál es el propósito de la prueba de hermeticidad en las instalaciones de gases medicinales?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Identificar fugas en el sistema de distribución de gases",incorrect_answers:["Evaluar la calidad del aire comprimido","Evaluar la seguridad del personal","Evaluar la pureza del oxígeno"]},{id:"299",question:"¿Qué información proporciona el diagrama de Bunte sobre un combustible?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Composición de hidrocarburos",incorrect_answers:["Poder calorífico","Viscosidad cinemática","Índice de octano"]},{id:"300",question:"¿Cuál es el objetivo principal del diagrama de Ostwald en relación a los combustibles?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Evaluar el contenido de azufre",incorrect_answers:["Analizar la estabilidad térmica","Determinar la resistencia a la corrosión","Estimar la densidad del combustible"]},{id:"301",question:"¿Qué parámetro del combustible se relaciona con el índice de cetano y el número de cetano?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Tasa de compresión",incorrect_answers:["Viscosidad","Poder calorífico","Inflamabilidad"]},{id:"302",question:"En el diagrama de Bunte, ¿qué tipo de hidrocarburos se representa en el eje vertical?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Aromáticos",incorrect_answers:["Alcanos","Alquenos","Cicloalcanos"]},{id:"303",question:"¿Cuál es el propósito principal del diagrama de Ostwald?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Estimar la calidad de ignición del combustible",incorrect_answers:["Analizar la relación aire-combustible","Evaluar la presión de vapor del combustible","Determinar la densidad del combustible"]},{id:"304",question:"¿Qué propiedad del combustible se relaciona con su número de cetano?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Ignitabilidad",incorrect_answers:["Viscosidad","Poder calorífico","Densidad"]},{id:"305",question:"¿Qué parámetro influye directamente en la estabilidad térmica del combustible?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Contenido de azufre",incorrect_answers:["Poder calorífico","Viscosidad","Densidad"]},{id:"306",question:"¿Qué propiedad del combustible se considera al estimar su número de octano?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Resistencia a la ignición",incorrect_answers:["Viscosidad","Densidad","Presión de vapor"]},{id:"307",question:"¿Qué factor influye en el rango de destilación de los componentes de un combustible en el diagrama de Bunte?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Estructura molecular",incorrect_answers:["Poder calorífico","Presión de vapor","Densidad"]},{id:"308",question:"¿Cuál es el principal objetivo del análisis de humos de combustión?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Analizar los productos de la combustión para ajustar la eficiencia del proceso",incorrect_answers:["Determinar la densidad del combustible","Evaluar la calidad del aceite lubricante","Medir la humedad en el aire ambiente"]},{id:"309",question:"¿Qué propiedad mide la concentración de iones hidronio en una solución?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"pH",incorrect_answers:["Alcalinidad","Dureza","Salinidad"]},{id:"310",question:"¿Qué componente químico es responsable de la dureza del agua?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Bicarbonato de calcio",incorrect_answers:["Cloruro de sodio","Sulfato de magnesio","Óxido de hierro"]},{id:"311",question:"¿Cuál de los siguientes compuestos es un agente quelante utilizado para tratar la dureza del agua?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"EDTA (ácido etilendiaminotetraacético)",incorrect_answers:["Cloruro de sodio","Sulfato de aluminio","Ácido sulfúrico"]},{id:"312",question:"¿Qué medida indica la concentración total de sales disueltas en el agua?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Conductividad eléctrica",incorrect_answers:["pH","Alcalinidad","Dureza"]},{id:"313",question:"¿Cuál es el rango de pH considerado neutro?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"4-7",incorrect_answers:["0-3","8-10","11-14"]},{id:"314",question:`¿Cuál de las siguientes sustancias químicas se añade comúnmente al agua potable para desinfectarla y eliminar
microorganismos?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Hipoclorito Sódico",incorrect_answers:["Cloruro de sodio","Bicarbonato de calcio","Dióxido de carbono"]},{id:"315",question:`¿Qué propiedad química permite que el agua actúe como disolvente universal, capaz de disolver muchas
sustancias diferentes?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Polaridad",incorrect_answers:["Alcalinidad","Dureza","Viscosidad"]},{id:"316",question:"¿Qué medida indica la acidez o alcalinidad de una solución acuosa?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"pH",incorrect_answers:["Conductividad","Dureza","Salinidad"]},{id:"317",question:"¿Qué propiedad del agua se refiere a su capacidad para disolver sustancias?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Solubilidad",incorrect_answers:["Viscosidad","Densidad","Tensión superficial"]},{id:"318",question:`¿Cuál de las siguientes opciones se considera una forma de corrosión electroquímica del hierro en presencia de
agua y oxígeno?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Corrosión galvánica",incorrect_answers:["Corrosión por tensión","Corrosión intergranular","Corrosión por cavitación"]},{id:"319",question:`¿Qué método de tratamiento de agua utiliza radiación electromagnética para inactivar microorganismos y
desinfectar el agua?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Tratamiento ultravioleta",incorrect_answers:["Cloración","Filtración","Ozonización"]},{id:"320",question:`¿Qué proceso de tratamiento de agua implica la eliminación de los iones de calcio y magnesio para reducir la
dureza del agua?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Descalcificación",incorrect_answers:["Filtración","Ozonización","Ionización"]},{id:"321",question:`¿Qué tecnología utiliza resinas intercambiadoras de iones para eliminar los minerales responsables de la dureza
del agua?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Descalcificación",incorrect_answers:["Ozonización","Tratamiento ultravioleta","Filtración"]},{id:"322",question:"¿Qué tecnología utiliza partículas de cobre y plata para inhibir el crecimiento de microorganismos en el agua?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Ionización Cu-Ag",incorrect_answers:["Descalcificación","Tratamiento ultravioleta","Filtración"]},{id:"323",question:"¿Qué tecnología utiliza un medio poroso para separar partículas y sustancias no disueltas en el agua?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Filtración",incorrect_answers:["Descalcificación","Ionización Cu-Ag","Tratamiento ultravioleta"]},{id:"324",question:`¿Qué método de tratamiento de agua implica la modificación de la carga eléctrica de los iones en el agua para
reducir la formación de incrustaciones?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Descalcificación",incorrect_answers:["Ionización Cu-Ag","Filtración","Ozonización"]},{id:"325",question:`¿Qué tecnología de tratamiento de agua utiliza membranas semipermeables para eliminar partículas y
contaminantes disueltos?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Osmosis inversa",incorrect_answers:["Filtros de arena","Cloración","Ultrasonido"]},{id:"326",question:`¿Qué tipo de filtro se utiliza comúnmente para adsorber compuestos orgánicos y mejorar el sabor y el olor del
agua?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Filtro de carbón activo",incorrect_answers:["Filtro de arena","Filtro de sedimentos","Filtro de ozono"]},{id:"327",question:`¿Cuál de las siguientes tecnologías de filtración utiliza una membrana con poros muy finos para separar
partículas microscópicas del agua?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Ultrafiltración",incorrect_answers:["Filtración por gravedad","Desalinización por ósmosis inversa","Desgasificación"]},{id:"328",question:`¿Qué tipo de membrana se utiliza en la tecnología de ósmosis inversa para eliminar contaminantes y sales del
agua?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Membrana semipermeable",incorrect_answers:["Membrana de celulosa","Membrana de aluminio","Membrana de vidrio"]},{id:"329",question:"¿Qué estándar regula la calidad del agua utilizada en la producción de hemodiálisis?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"ISO 13959:2014",incorrect_answers:["ISO 9001:2014","ISO 14001:2014","ISO 13485:2014"]},{id:"330",question:"¿Cuál es el principal objetivo del agua utilizada en hemodiálisis?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Limpiar el dializador",incorrect_answers:["Sabor agradable para el paciente","Prevenir la formación de espuma","Mantener la homeostasis del paciente"]},{id:"331",question:"¿Qué característica esencial debe tener el agua utilizada en hemodiálisis?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Libre de endotoxinas",incorrect_answers:["Baja temperatura","Alta turbidez","Alto contenido de minerales"]},{id:"332",question:"¿Qué sistema se utiliza para eliminar partículas y sustancias disueltas del agua en la producción de hemodiálisis?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Ósmosis inversa",incorrect_answers:["Destilación","Electroforesis","Decantación"]},{id:"333",question:"¿Cuál es el umbral permitido para las endotoxinas en el agua utilizada en hemodiálisis?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"0.5 unidades/mL",incorrect_answers:["1000 unidades/mL","500 unidades/mL","5 unidades/mL"]},{id:"334",question:"¿Qué factor puede provocar la formación de burbujas en el sistema de hemodiálisis?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Contaminación con endotoxinas",incorrect_answers:["Alta presión arterial del paciente","Uso de membranas especiales","Uso de agua ultrapura"]},{id:"335",question:"¿Qué técnica se utiliza para eliminar gases disueltos del agua en la producción de hemodiálisis?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Destilación",incorrect_answers:["Electroforesis","Ósmosis inversa","Degeneración"]},{id:"336",question:`¿Qué ion es especialmente problemático en el agua de hemodiálisis debido a su capacidad para provocar
coágulos?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Calcio (Ca2+)",incorrect_answers:["Sodio (Na+)","Potasio (K+)","Cloruro (Cl-)"]},{id:"337",question:"¿Qué característica es crucial para evitar la formación de coágulos y problemas en el sistema de hemodiálisis?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Adecuada conductividad eléctrica del agua",incorrect_answers:["Baja temperatura del agua","Alta alcalinidad del agua","Bajo flujo sanguíneo"]},{id:"338",question:`¿Qué proceso es fundamental para garantizar que las membranas y los filtros en las instalaciones de producción
de agua para hemodiálisis funcionen eficazmente?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Lavado y enjuague regular",incorrect_answers:["Añadir cloro al agua","Descalcificación del agua","Pruebas de sabor del agua"]},{id:"339",question:`Normativa sobre ascensores. Reglamento de aparatos de elevación y manutención. Instrucciones técnicas
complementarias y Reglamentación referente a Directivas Comunitarias. Real Decreto 2.291/1985, de 8 de
noviembre, y modificación posterior por Real Decreto 203/2016. ¿Qué ascensores no quedan excluido de su
aplicación?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`Los ascensores en funcionamiento permanentes en edificios ya construidos o en construcciones y a los
componentes de seguridad para ascensores que se introduzcan en el mercado`,incorrect_answers:["Los ascensores de los pozos de minas","Los elevadores de tramoya teatral","Los ascensores instalados en medios de transporte"]},{id:"340",question:"¿Cuándo tiene lugar la Puesta en servicio de un ascensor?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`Acto mediante el cual, por primera vez, y una vez instalado, se pone el ascensor a disposición de los
usuarios, cumpliendo los requisitos establecidos en el apartado 4 "Puesta en servicio de los ascensores"`,incorrect_answers:["Cuando industria le da el visto bueno al ascensor","Cuando el ascensor pasa la prueba de funcionamiento","Cuando el usuario paga el ascensor"]},{id:"341",question:"¿Qué se considera un ascensor tipo?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`Ascensor representativo cuya documentación técnica muestra como se va a cumplir los requisitos
esenciales de salud y seguridad establecidos en el anexo I`,incorrect_answers:["Ascensor único","Ascensor con diseño específico tanto en su funcionamiento como en su construcción","Ascensor unitario"]},{id:"342",question:`¿Se pueden utilizar ascensores o componentes de seguridad que no cumplan las disposiciones vigentes relativas
a los mismos?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`En casos especiales como ferias, exposiciones y demostraciones siempre que se indique tal circunstancia
mediante cartel bien visible`,incorrect_answers:["No nunca","Sí, cuando se quiera","Sí, pero solo en edificios privados"]},{id:"343",question:`Los fabricantes que consideren o tengan motivos para pensar que un componerte de seguridad para
ascensores que han introducido en el mercado no es conforme en el presente real decreto. ¿Quién debe adoptar
las medidas necesarias para retirarlos del mercado, prohibir su comercialización o limitar su libre circulación?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Los fabricantes previa información a la Comunidad autónoma en las que se comercializaron",incorrect_answers:["Ayuntamiento","Cabildo","Ministerio de industria"]},{id:"344",question:`En caso que la suspensión de la cabina se efectúe por medio de cables o cadenas, el numero de cables o
cadenas independientes será por lo menos de:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Dos con sus respectivos sistemas de enganches",incorrect_answers:["Uno con su respectivo sistema de enganche","Tres con sus respectivos sistemas de enganches","Cuatro con sus respectivos sistemas de enganches"]},{id:"345",question:"En caso que un ascensor sobrepase la carga el valor nominal la velocidad del ascensor:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Se impida la puesta en marcha",incorrect_answers:["La velocidad esta limitada por lo que siempre permanece constante","La velocidad disminuye","La velocidad aumenta de forma proporcional a la sobrecarga"]},{id:"346",question:"¿Deben disponer los ascensores de un dispositivo que limite el exceso de velocidad?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Sí",incorrect_answers:["No","La velocidad de los ascensores es siempre en cualquier circunstancia constante","La velocidad del ascensor va en función de su ocupación"]},{id:"347",question:"¿De qué forma se evita el riesgo de aplastamiento cuando la cabina esté en una de sus posiciones extremas?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Esto se logra por medio de un espacio libre o refugio más allá de las posiciones extremas",incorrect_answers:["Actuando sobre la velocidad y frenando hasta lograr la parada","Bloqueándose la puesta en marcha","Esto no ocurre nunca"]},{id:"348",question:"Los ascensores si no están en situación de funcionar deben :",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Deben estar diseñados y fabricados de forma que no puedan ponerse en movimiento",incorrect_answers:["Tener las puertas abiertas","Deben pararse en la planta baja","Deben disponer de una velocidad lenta"]},{id:"349",question:`El Real Decreto 2.291/1985 por el que se aprueba el Reglamento de aparatos de elevación y manutención
establece la figura de personal encargado del aparato que:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Deberá estar instruido debidamente por el fabricante, instalador o conservador en el manejo de aparato",incorrect_answers:[`Deberá obtener la correspondiente cualificación de personal encargado del aparato en el órgano territorial
competente de la Administración`,"Deberá estar instruido debidamente por los propietarios de aparato","Esa figura no la define el Reglamento de aparatos de elevación y manutención"]},{id:"350",question:"¿Cuál es el objetivo principal del Real Decreto 337/2014 y sus ITC-RAT?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Establecer requisitos de seguridad para las instalaciones eléctricas de alta tensión",incorrect_answers:["Regular las condiciones laborales en los centros de transformación","Promover el uso de energías renovables en los centros de transformación","Determinar el precio de la energía eléctrica suministrada por los centros de transformación"]},{id:"351",question:"¿A qué tipo de instalaciones eléctricas se aplica el Real Decreto 337/2014 y sus ITC-RAT?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Instalaciones de alta tensión",incorrect_answers:["Instalaciones de baja tensión","Instalaciones de media y baja tensión","Todas las instalaciones eléctricas sin importar la tensión"]},{id:"352",question:"¿Cuál es el objetivo principal de las Instrucciones Técnicas Complementarias ITC-RAT?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Establecer los requisitos de seguridad para los centros de transformación",incorrect_answers:["Establecer los requisitos técnicos para los centros de transformación","Establecer los requisitos administrativos para los centros de transformación","Establecer los requisitos medioambientales para los centros de transformación"]},{id:"353",question:"¿Cuál es la finalidad de las pruebas de tipo que se deben realizar en los centros de transformación?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Comprobar el correcto funcionamiento del sistema de transformación",incorrect_answers:["Verificar la idoneidad de los materiales utilizados","Evaluar el rendimiento energético del centro de transformación","Establecer el coste de mantenimiento del centro de transformación"]},{id:"354",question:"¿Cuál es la obligación del titular de un centro de transformación respecto a la documentación técnica?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Mantenerla actualizada y a disposición de las autoridades competentes",incorrect_answers:["Presentarla únicamente si se solicita explícitamente","Conservarla durante un período de tiempo de dos años","Enviarla a la Administración en un plazo máximo de 48 horas"]},{id:"355",question:`¿Cuál es la distancia mínima de seguridad que se debe mantener entre un centro de transformación y una
edificación?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"5 metros",incorrect_answers:["1 metro","3 metros","10 metros"]},{id:"356",question:"¿Cuál es el tipo de instalación eléctrica que se utiliza en los centros de transformación?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Instalación en estrella",incorrect_answers:["Instalación en anillo","Instalación en paralelo","Instalación en serie"]},{id:"357",question:"¿Qué es la capacidad de un centro de transformación?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"La potencia máxima que puede suministrar el transformador",incorrect_answers:["El espacio físico disponible en el centro de transformación","La resistencia eléctrica del sistema de transformación","La tensión nominal de la instalación eléctrica"]},{id:"358",question:"¿Cuál es la frecuencia nominal de la red eléctrica en España?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"50 Hz",incorrect_answers:["60 Hz","25 Hz","75 Hz"]},{id:"359",question:"¿Cuál es el requisito de seguridad en relación con la señalización en los centros de transformación?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"La señalización debe ser visible desde cualquier punto del centro de transformación",incorrect_answers:["Debe existir una señalización luminosa en el centro de transformación","No es necesario contar con señalización en los centros de transformación","La señalización debe indicar exclusivamente la ubicación del transformador"]},{id:"360",question:"Los instaladores autorizados en baja tensión se clasifican en las siguientes categorías:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Básica y especialista",incorrect_answers:["Técnica y especialista","Básica y elevada","Técnica y básica"]},{id:"361",question:"¿Requiere un proyecto una instalación eléctrica en un local mojado?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Sólo aquellas instalaciones con una potencia instalada superior a 10 kW",incorrect_answers:["Sí","No","Sólo aquellas instalaciones con una potencia instalada superior a 15 kW"]},{id:"362",question:"Las inspecciones de las instalaciones eléctricas, podrán ser:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Iniciales y periódicas",incorrect_answers:["Intermedias y finales","Iniciales e intermedias","Intermedias y periódicas"]},{id:"363",question:`El Certificado de instalador autorizado en baja tensión tendrá una validez en todo el territorios español y por un
período inicial de:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"5 años, siempre y cuando se mantengan las condiciones que permitieron su concesión",incorrect_answers:["3 años, siempre y cuando se mantengan las condiciones que permitieron su concesión","4 años, siempre y cuando se mantengan las condiciones que permitieron su concesión","Todas las respuestas son incorrectas"]},{id:"364",question:"¿Cuál de los medios técnicos citados, no son requeridos para los instaladores de Categoría básica?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Aparato comprobador del dispositivo de vigilancia del nivel de aislamiento de los quirófanos",incorrect_answers:["Telurómetro","Equipo verificador de la continuidad de conductores","Medidor de aislamiento según ITC-MIE-BT-19"]},{id:"365",question:`¿Cuál es el límite de potencia establecido para su ejecución de la elaboración de proyecto en los quirófanos y
salas de intervención?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Sin límite",incorrect_answers:["P>5 KW","P>7 KW","P>10 KW"]},{id:"366",question:`En caso de ampliación y modificación de importancia, de las instalaciones de quirófanos y salas de intervención,
¿cuál es el porcentaje de potencia establecido, por el que se requiere proyecto?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Sin límite de potencia",incorrect_answers:["Cuando se supere el 40% de la potencia prevista en el proyecto anterior","Cuando se supere el 50% de la potencia prevista en el proyecto anterior","Cuando se supere el 60% de la potencia prevista en el proyecto anterior"]},{id:"367",question:`A qué tipo de inspecciones por parte de un organismo de control ha de someterse las instalaciones de Quirófanos
y salas de intervención?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Los quirófanos y salas de intervención se someterán a una inspección inicial y periódicas cada 5 años",incorrect_answers:["Los quirófanos se someterán a una inspección inicial y una periódica cada 4 años",`Los quirófanos se someterán a una inspección inicial y en las salas de intervención no será necesaria dicha
inspección`,"Las respuestas a y b son incorrectas"]},{id:"368",question:`¿Cuál es el plazo máximo establecido para proceder a la corrección o subsanación de una instalación que ha
sido calificada como condicionada, según el apartado 5.2.2 de la IT-BT 05, en la inspección, por parte de un
organismo de control y dicha instalación ya se encuentra en servicio?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"No podrá superar los 6 meses",incorrect_answers:["Como máximo 3 meses","Entre 3 y 6 meses","No podrá superar los 9 meses"]},{id:"369",question:"Los defectos de las instalaciones se clasifican en:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Defectos leves, defectos graves y defectos muy graves",incorrect_answers:["Defectos leves, defectos condicionados y defectos graves","Defectos leves, defectos contra las personas y defectos graves","Defectos leves, defectos condicionados y defectos graves"]},{id:"370",question:"¿Qué instalaciones serán sometidas a inspecciones periódicas según la ITC-BT 05 del REBT?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`Serán objeto de inspecciones periódicas, cada 5 años, todas las instalaciones eléctricas en baja tensión que
precisaron inspección inicial; y cada 10 años, las comunes de edificios de viviendas de potencia total
instalada superior a 100 KW`,incorrect_answers:["Todas las instalaciones que necesiten proyecto técnico","Cualquier instalación, cualquiera que sea la potencia instalada",`Las instalaciones que fueron sometidas a inspección inicial, se le hará inspección periódica cada 5 años, y
los locales de pública concurrencia, los locales mojados y los quirófanos y salas de intervención, cada 10
años`]},{id:"371",question:`Los conductores desnudos utilizados en las redes aéreas de distribución en baja tensión tendrán una carga de
rotura mínima de:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"410 daN",incorrect_answers:["410 kN","410 N","410 mN"]},{id:"372",question:"Los conductores utilizados en las redes aéreas de distribución en baja tensión serán de:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`Cobre, aluminio o de otros materiales o aleaciones que posean características eléctricas y mecánicas
adecuadas y serán preferiblemente aislados`,incorrect_answers:["Cobre y acero","Aluminio y acero","Se admiten materiales o aleaciones que posean características eléctricas y mecánicas adecuadas"]},{id:"373",question:`Los conductores aislados utilizados en las redes aéreas de distribución en baja tensión serán de tensión
asignada no inferior a:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"0,6/1 kV",incorrect_answers:["500 V","750 V","450/600 V"]},{id:"374",question:`La sección mínima permitida en los conductores aislados utilizados en las redes aéreas de distribución en baja
tensión será de:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"10 mm2 para el cobre y 16 mm2 para el aluminio",incorrect_answers:["10 mm2, para aluminio","10 mm2, para cobre","16 mm2, para aluminio"]},{id:"375",question:`Los cables utilizados en las líneas subterráneas para distribuciones en baja tensión tendrán una tensión
asignada:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Igual o superior a 0,6/1 kV",incorrect_answers:["Inferior a 0,6/1 kV","No inferior a 750 V","Ninguna de las respuestas anteriores es correcta"]},{id:"376",question:"La sección de los cables en las líneas subterráneas para distribuciones en baja tensión no será inferior a:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Ninguna de las respuestas anteriores es correcta",incorrect_answers:["6 mm2 para conductores de aluminio","10 mm2 para aluminio","16 mm2 para conductores de cobre"]},{id:"377",question:`En las líneas subterráneas para distribuciones en baja tensión con cuatro conductores, si la sección de fase es de
120 mm2, la sección del neutro será como mínimo de:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"70 mm2",incorrect_answers:["50 mm2","95 mm2","65 mm2"]},{id:"378",question:`Una línea subterránea para distribución en baja tensión con cuatro conductores tiene una sección de neutro de
16 m2, ¿cuál es la sección de los conductores de fase?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"16 mm2, si es de aluminio",incorrect_answers:["16 mm2, si es de cobre","10 mm2, si es de acero","Ninguna de las respuestas anteriores es correcta"]},{id:"379",question:"¿Cuál será la profundidad hasta la parte inferior del cable en caso de que estén directamente enterrados?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"0,60 metros en aceras y 0,80 metros en calzada",incorrect_answers:["Como máximo 0,60 metros","Como máximo 0,80 metros","0,40 metros en aceras y 0,60 metros en calzada"]},{id:"380",question:`Cuales serán las distancias mínimas entre los cables de energía eléctrica enterrados y las canalizaciones de
agua:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"0,20 metros",incorrect_answers:["0,25 metros","0,40 metros","0,45 metros"]},{id:"381",question:`Según REBT, en los esquemas de distribución TN, ¿cuántos tipos de esquemas TN se distinguen según la
disposición relativa del conductor neutro y del conductor de protección?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Tres tipos",incorrect_answers:["Dos tipos","Cinco tipos","Cuatro tipos"]},{id:"382",question:`Según REBT, en los esquemas de distribución TN, cualquier intensidad de defecto franco fase-masa es una
intensidad de:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Cortocircuito",incorrect_answers:["Frecuencia","Corriente","Tierra"]},{id:"383",question:"Según REBT, en los esquemas de distribución IT, se recomienda :",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"No distribuir el neutro",incorrect_answers:["Distribuir el neutro","Desconectar el neutro","Ninguna de las anteriores"]},{id:"384",question:`Según REBT, el esquema de distribución para instalaciones receptoras alimentadas directamente de una red de
distribución pública de baja tensión es el esquema :`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"TT",incorrect_answers:["IT","TN","TN-S"]},{id:"385",question:`Según REBT, en instalaciones alimentadas en baja tensión, a partir de un centro de transformación de abonado,
el esquema de distribución a elegir será :`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Se podrá elegir cualquiera de los tres esquemas",incorrect_answers:["IT","TT","TN"]},{id:"386",question:`Según REBT, dentro de las prescripciones especiales en las redes de distribución para la aplicación del esquema
TN, se especifica que la resistencia global de tierra, de todas las tomas de tierra del neutro, no será superior a :`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"2 ohmios",incorrect_answers:["3 ohmios","2,5 ohmios","4 ohmios"]},{id:"387",question:`Según REBT, el tipo y la profundidad de enterramiento de las tomas de tierra deben de ser tales que la
profundidad nunca sea inferior a :`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"0,5 metros",incorrect_answers:["0.25 metros","0,75 metros","1,0 metros"]},{id:"388",question:`Según REBT, en toda instalación de puesta a tierra debe preverse un borne principal de tierra, al cual deben
unirse los conductores siguientes :`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`los conductores de tierra, los conductores de protección, los conductores de unión equipotencial principal,
los conductores de puesta a tierra funcional si son necesarios`,incorrect_answers:["Solo conductores de puesta a tierra","Solo los conductores de protección","Solo los conductores de unión equipotencial principal"]},{id:"389",question:`Según REBT, el electrodo de las instalaciones de puesta a tierra, se dimensionará de forma que cualquier masa
no pueda dar lugar a tensiones de contacto superiores a :`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"24 V en local o emplazamiento conductor y 50 V en los demás casos",incorrect_answers:["20 V en local o emplazamiento conductor y 30 V en los demás casos","25 V en local o emplazamiento conductor y 55 V en los demás casos","A, B y C son incorrectas"]},{id:"390",question:`Según REBT, en los lugares en que el terreno no sea favorable a la buena conservación de los electrodos de las
tomas de tierra, éstos y los conductores de enlace entre ellos hasta el punto de puesta a tierra, se pondrán al
descubierto para su examen, con la siguiente periodicidad :`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Al menos una vez cada cinco años",incorrect_answers:["Al menos una vez cada diez años","Al menos una vez cada seis años","Al menos una vez cada tres años"]},{id:"391",question:`Según la Instrucción técnica complementaria BT-09 del Reglamento Electrotécnico para Baja Tensión
(R.D.842/2002, de 2 de agosto).En cuanto a las redes de control y auxiliares, la sección mínima de los
conductores será:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"2,5 mm²",incorrect_answers:["1,5 mm²","4 mm²","6 mm²"]},{id:"392",question:`Según la Instrucción técnica complementaria BT-11 del Reglamento Electrotécnico para Baja Tensión
(R.D.842/2002, de 2 de agosto).Los tipos de acometidas son:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Aéreas, Subterráneas y Mixtas",incorrect_answers:["Aéreas y Subterráneas","Aero-Subterráneas","Aéreas y Mixtas"]},{id:"393",question:`Según la Instrucción técnica complementaria BT-13 del Reglamento Electrotécnico para Baja Tensión
(R.D.842/2002, de 2 de agosto). Los dispositivos de lectura de los equipos de medida deberán estar instalados a
una altura comprendida entre:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"0,7m y 1,80m",incorrect_answers:["0,7m y 1,50m","0,7m y 1,40m","0,7m y 1,20m"]},{id:"394",question:`Según la Instrucción técnica complementaria BT-16 del Reglamento Electrotécnico para Baja Tensión
(R.D.842/2002, de 2 de agosto). Los contadores y demás dispositivos para la medida de la energía eléctrica,
podrán estar ubicados en:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Módulos (cajas con tapas precintables), paneles y armarios",incorrect_answers:["Módulos (cajas con tapas precintables)","Módulos (cajas con tapas precintables) y paneles","Módulos (cajas con tapas precintables) y armarios"]},{id:"395",question:`En la ITC BT 17, las envolventes de los cuadros eléctricos de interior se ajustarán a las normas UNE 20.451 y
UNE EN 60.439-3, con un grado de protección mínimo de:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"IP 30 e IK07",incorrect_answers:["IP 23 e IK07","IP 30 e IK10","IP 23 e IK010"]},{id:"396",question:`Según establece la ITC BT 09 en instalaciones de alumbrado exterior, la intensidad de defecto umbral de
desconexión de los interruptores diferenciales, será de:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Como máximo de 500 mA si la resistencia de tierra es de 5 ohmios",incorrect_answers:["Como máximo 30 mA si la resistencia de tierra es de 80 ohmios","Como mínimo de 300 mA si la resistencia de tierra es de 30 ohmios","Como mínimo de 1 A, si la resistencia es de 1 ohmio"]},{id:"397",question:`La ITC BT 17, dispositivos de mando y protección, establece que los dispositivos generales e individuales de
mando y protección, se ubicarán en el interior de uno o varios cuadros de distribución siendo su posición de
servicio:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Será vertical",incorrect_answers:["Será horizontal","Puede ser horizontal o vertical","Lo establece el que diseña el cuadro"]},{id:"398",question:"En la ITC BT 17, las envolventes de los cuadros eléctricos se ajustará a la normas UNE 20.451 y UNE EN 60.439-3, con un grado de protección mínimo de:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"IP 30 según UNE 20.324 e IK07 según UNE-EN 50.102",incorrect_answers:["IP 43 según UNE 20.324 e IK07 según UNE-EN 50.102","IP 30 según UNE 20.324 e IK10 según UNE-EN 50.102","IP 43 según UNE 20.324 e IK010 según UNE-EN 50.102"]},{id:"399",question:`La ITC BT 17, establece que en locales de uso común o de pública concurrencia, deberán tomarse las
precauciones necesarias para que los dispositivos de mando y protección:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"No sean accesible al público en general",incorrect_answers:["No puedan ser manipulados por el personal de la instalación, a menos que sean técnicos autorizados","No puedan ser manipulados por el personal de la instalación, a menos que sean técnicos cualificados","No sean accesible al público en general, y para ello dotaremos de una cerradura al cuadro eléctrico"]},{id:"400",question:`En un centro de salud de primaria con suministro exclusivo en baja tensión monofásico, a través de un único
contador eléctrico, la instalación de enlace está compuesta por:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`La caja general de protección y medida, derivación individual, caja para el Interruptor de control de Potencia
y dispositivos generales de mando y maniobra`,incorrect_answers:[`La caja general de protección, la línea general de alimentación, contador, derivación individual, caja para el
Interruptor de control de Potencia y dispositivos generales de mando y maniobra`,`La caja general de protección, contador, derivación individual, caja para el Interruptor de control de Potencia
y dispositivos generales de mando y maniobra`,`La caja general de protección y medida, la línea general de alimentación, contador, derivación individual,
caja para el Interruptor de control de Potencia y dispositivos generales de mando y maniobra`]},{id:"401",question:"Los conductores de y cables que se empleen en las instalaciones serán de :",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`Serán de cobre o aluminio y serán siempre aislados excepto cuando estén montados sobre aisladores tal
como se indican en la ITC-BT 20`,incorrect_answers:[`Cualquier tipo de conductor metálico y aislado excepto cuando estén montados sobre aisladores tal como se
indican en la ITC-BT 20`,`Serán de cobre y aislado excepto cuando estén montados sobre aisladores tal como se indican en la ITC-BT
20`,`Serán de aluminio y aislado excepto cuando estén montados sobre aisladores tal como se indican en la ITCBT
20`]},{id:"402",question:`¿Cómo se instalan circuitos de potencia y circuitos de muy baja tensión de seguridad en las mismas
canalizaciones?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`Siempre que tengan cada conductor el aislamiento para la tensión mas alta o estén instalados en
compartimientos separados de un canal o un conducto y la separación garantiza el nivel de aislamiento para
la tensión mas elevada`,incorrect_answers:["Sin ningún tipo de cuidado especial","No se pueden instalar de ninguna manera","Siempre que se mantengan en la misma trayectoria y no existan cruces"]},{id:"403",question:`Existe alguna recomendación o prescripción en cuanto a las distancias del uso de tubos empotrados que deben
tener respecto a suelos, techos o esquinas :`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`Si la distancia máxima de los recorridos horizontales de suelo o techos es de 50 cm. y 20 cm. de distancia a
los ángulos de esquinas`,incorrect_answers:["No hay",`Si la distancia máxima de los recorridos horizontales de suelo o techos es de 1,50 mts. y 800 cm. de
distancia a los ángulos de esquinas`,"La distancia siempre va en función del diámetro del tubo"]},{id:"404",question:"¿Es necesaria la protección contra sobreintensidades de los circuitos?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Todo circuito estará protegido contra efectos de las sobreintensidades que puedan presentarse en el mismo",incorrect_answers:["No","Solo en caso de disponer de conductores no adecuados","Siempre que el consumo sea superior al que soporta los conductores"]},{id:"405",question:"¿Cuántas categorías diferentes hay de sobretensiones?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"4",incorrect_answers:["1","2","3"]},{id:"406",question:`Las protecciones contra contactos directos consisten en tomar las medidas destinadas a proteger a las personas
contra los peligros que pueden derivarse de un contacto con`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Las partes activas de los materiales eléctricos",incorrect_answers:["Cualquier parte de una instalación eléctrica","Elemento de consumo eléctrico en una instalación","Los materiales aislados de una instalación eléctrica"]},{id:"407",question:"¿Cuántos tipos de electrificación existen para una vivienda?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"2 , básico y elevado",incorrect_answers:["1, el normal","3, normal, elevado y especial","4, básico, normal, elevado y especial"]},{id:"408",question:"Cuántos circuitos dispone el tipo de electrificación básica:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"5 circuitos",incorrect_answers:["3 circuitos","4 circuitos","2 circuitos"]},{id:"409",question:"Los conductores de protección serán de:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Cobre y tendrán un aislamiento igual que los conductores activos",incorrect_answers:["Aluminio y tendrán un aislamiento igual que los conductores activos","Cobre o aluminio y con un aislamiento menor que el de los conductores","Todas las respuestas son correctas"]},{id:"410",question:"¿Cómo se clasifican los volúmenes que hay en locales que contienen una bañera o ducha?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"volumen 0, volumen 1, volumen 2 y volumen 3",incorrect_answers:["volumen 1, volumen 2, volumen 3 y volumen 4","volumen a, volumen b, volumen c y volumen d","volumen I, volumen II, volumen III y volumen IV"]},{id:"411",question:`Según el REBT Instalaciones en locales especiales, los locales o emplazamientos de temperatura elevada son
aquéllos en los que la temperatura ambiente:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`Es susceptible de sobrepasar frecuentemente los 40º C, o bien se mantiene permanentemente por encima
de los 35º C`,incorrect_answers:["Está siempre por encima de los 30º C",`Es susceptible de sobrepasar frecuentemente los 35º C, o bien se mantiene permanentemente por encima
de los 27º C`,"Es susceptible de sobrepasar los 37 ºC"]},{id:"412",question:`Según el REBT Instalaciones en locales de pública concurrencia, en los puntos donde estén situados las B.I.E.
que exijan utilización manual y en cuadros de distribución del alumbrado:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"La iluminancia mínima será de 5 lux",incorrect_answers:["La iluminancia mínima será de 1 lux","La iluminancia máxima será de 5 lux","Ninguna de las anteriores"]},{id:"413",question:`En los locales de pública concurrencia, en las rutas de evacuación, el alumbrado de evacuación debe
proporcionar, a nivel del suelo y en el eje de los pasos principales:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Una iluminancia mínima de 1 lux",incorrect_answers:["Una iluminancia mínima de 3 lux","Una iluminancia mínima de 100 lúmenes","Una iluminancia mínima de 150 lúmenes"]},{id:"414",question:`En las instalaciones de locales con riesgo de incendio o explosión, la categoría de aparatos es una clasificación
de los equipos eléctricos o no eléctricos que se establece en función de:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"La peligrosidad del emplazamiento en el que se van a utilizar",incorrect_answers:["La potencia de los mismos","El nivel de aislamiento de las partes eléctricas de los mismos","La tensión eficaz de suministro de las partes eléctricas"]},{id:"415",question:"En las zonas de Hospitalización, la instalación de alumbrado de emergencia proporcionará :",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Una iluminancia no inferior de 5 lux y durante 2 horas como mínimo",incorrect_answers:["Una iluminancia no inferior de 15 lux y durante 2 horas como mínimo","Una iluminancia no inferior de 5 lux y durante 1 horas como mínimo","Una iluminancia no inferior de 10 lux y durante 2 horas como mínimo"]},{id:"416",question:`La alimentación eléctrica para los servicios de seguridad de las instalaciones en locales de pública concurrencia,
en función de lo que establezcan las reglamentaciones especificas, puede ser:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Automática y no automática",incorrect_answers:["De socorro","De servicio normal","De emergencia"]},{id:"417",question:"Un corte breve, según la ITC BT 28, tiene una duración de:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"0,5 segundos como máximo",incorrect_answers:["0,15 segundos como máximo","En 5 segundos como máximo","En 0,3 segundos como máximo"]},{id:"418",question:`Las fuentes propias de energía, de alimentación de los servicios de seguridad, entrarán en funcionamiento
cuando el valor nominal de la tensión de suministro :`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Descienda por debajo del 70 % de la tensión nominal",incorrect_answers:["Descienda o sea igual al 70 % de la tensión nominal","Descienda o sea igual al 80 % de la tensión nominal","Descienda por debajo del 80 % de la tensión nominal"]},{id:"419",question:"Según la ITC BT 28, la ocupación prevista de los locales se calculará como:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"1 persona por cada 0,8 m2 de superficie útil, a excepción de pasillos, repartidores, vestíbulos y servicios",incorrect_answers:["1 persona por cada m2 de superficie a excepción de pasillos, repartidores, vestíbulos y servicios","1 persona por cada 0,8 m2 de superficie incluidos pasillos, repartidores, vestíbulos y servicios","1 persona por cada m2 de superficie útil, incluidos pasillos, repartidores, vestíbulos y servicios"]},{id:"420",question:"Según la ITC BT 28, la alimentación del alumbrado de emergencia será:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Con corte breve",incorrect_answers:["Sin corte","Con corte mediano","Con corte muy breve"]},{id:"421",question:`Elementos tales como interruptores, programadores, y bases de toma de corriente no deben instalarse en los
volúmenes 0 y 1`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"No",incorrect_answers:["Sí","Según tipo de instalación","Ninguna de las anteriores"]},{id:"422",question:`Las canalizaciones que vayan desde el dispositivo general de protección al equipo eléctrico de elevación o de
accionamiento deberán :`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`Estar dimensionadas de manera que el arranque del motor no provoque una caída de tensión superior al 5
%`,incorrect_answers:["Estar dimensionadas de forma que el arranque del motor no provoque una caída de tensión superior al 10%","Estar dimensionadas de forma que el arranque del motor no provoque una caída de tensión superior al 2%","Estar dimensionadas de forma que el arranque del motor no provoque una caída de tensión superior al 1%"]},{id:"423",question:`Las instalaciones eléctricas de grúas y aparatos de elevación y transporte, deben estar equipadas con un
interruptor de desconexión que permita¿`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Que la instalación eléctrica quede desconectada durante el mantenimiento y reparación",incorrect_answers:["Que la instalación eléctrica siga en tensión menos el circuito que va a ser mantenido o reparado",`Que la instalación eléctrica quede desconectada un tiempo previamente programado durante el
mantenimiento y reparación`,"La instalación eléctrica no se debe desconectar"]},{id:"424",question:`En la alimentación de todos los aparatos de utilización deben existir medios de seccionamiento o corte omnipolar
en carga`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Cierto",incorrect_answers:["Falso","Dependiendo de qué aparato de utilización","Los aparatos no se deben poder cortar en carga"]},{id:"425",question:"Las instalaciones a Muy Baja Tensión de Seguridad comprenden aquellas en las que:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Las masas no deben estar conectadas intencionadamente a tierra o a un conductor de protección",incorrect_answers:[`La puesta a tierra de los circuitos puede ser realizada por una conexión adecuada al conductor de
protección del circuito primario de la instalación`,`La protección contra los choques eléctricos de este tipo de instalaciones deberá realizarse conforme a lo
establecido en la ITC-BT-24`,"Los circuitos y/o las masas están conectados a tierra o a un conductor de protección"]},{id:"426",question:"Todas las partes metálicas accesibles han de estar unidas al embarrado de equipotencialidad...",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Mediante conductores de cobre aislados e independientes",incorrect_answers:["Mediante conductores de aluminio aislados e independientes","Mediante conductores de cobre aislados","Mediante un único conductor aislado e independiente"]},{id:"427",question:"Para los conductores de equipotencialidad y los de protección se empleará la siguiente identificación:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Verde y amarillo",incorrect_answers:["Amarillo y marrón","Amarillo y azul","Negro y amarillo"]},{id:"428",question:`En el acoplamiento de una instalación generadora a la red eléctrica para el caso de generadores síncronos, la
conexión de la central a la red de distribución pública deberá efectuarse cuando en la operación de
sincronización las diferencias entre las magnitudes eléctricas del generador y la red no sean superiores a las
siguientes:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Diferencia de tensiones +/- 8%, diferencia de frecuencias +/- 0,1 Hz, diferencia de fases +/- 10º",incorrect_answers:["Diferencia de tensiones +/- 10%, diferencia de frecuencias +/- 0,2 Hz, diferencia de fases +/- 8º","Diferencia de tensiones +/- 8,5%, diferencia de frecuencias +/- 0,1 Hz, diferencia de fases +/- 10º","Ninguna de las anteriores"]},{id:"429",question:`En las instalaciones de generación que puedan estar interconectadas con la Red de Distribución Pública, se
dispondrá un conjunto de protecciones. Las protecciones mínimas a disponer serán las siguientes:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"De sobreintensidad, de mínima tensión instantáneos, de sobretensión y de máxima y mínima frecuencia",incorrect_answers:["De sobreintensidad, de fuga a tierra, de sobretensión y de sobrefrecuencia","De sobretensión, de fugas a tierra, de exceso de potencia y de subintensidad","De sobreintensidad, de subintensidad, de mínima tensión y de sobretensión"]},{id:"430",question:`Es obligatorio el empleo de transformadores de aislamiento o de separación de circuitos, como mínimo uno por
cada quirófano o sala de intervención, para aumentar la fiabilidad de la alimentación eléctrica a aquellos equipos
en los que una interrupción del suministro puede poner en peligro, directa o indirectamente, al paciente o al
personal implicado y para limitar las corrientes de fuga que pudieran producirse`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Verdadero",incorrect_answers:["Falso","No es necesario","A partir de 4 quirófanos o salas de intervenciones"]},{id:"431",question:`Un receptor de clase II, en lo relativo a la protección contra los choques eléctricos tiene como característica
principal:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Aislamiento suplementario pero sin medios de protección por puesta a tierra",incorrect_answers:["Previsto de medios de conexión a tierra","Previsto para ser alimentado con baja tensión de seguridad","Sin medios de protección por puesta a tierra"]},{id:"432",question:"Las instalaciones que alimenten a receptores cuyo factor de potencia sea menor que 1:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`Podrán ser compensadas acercando en lo posible el factor de potencia a 1. No se admite nunca que la
energía absorbida por la red sea capacitiva`,incorrect_answers:["Tendrán que ser corregidas obligatoriamente si el factor de potencia es menor que 0,85","Deberán compensarse cuando se trate de cargas de potencia superiores a 3 kW","Todas las respuestas anteriores no son correctas"]},{id:"433",question:`Un receptor de clase II, en lo relativo a la protección contra los choques eléctricos tiene como característica
principal:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Aislamiento suplementario pero sin medios de protección por puesta a tierra",incorrect_answers:["Previsto de medios de conexión a tierra","Previsto para ser alimentado con baja tensión de seguridad","Sin medios de protección por puesta a tierra"]},{id:"434",question:`Si tenemos un motor de corriente alterna de 2 kW, la constante máxima de proporcionalidad entre la intensidad
de corriente de arranque y a plena carga será:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"3,0",incorrect_answers:["4,5","2,0","1,5."]},{id:"435",question:`En aparato de soldadura eléctrica por arco, la tensión en vació entre el electrodo y la pieza a soldar no será
superior a:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"150 voltios en corriente continua",incorrect_answers:["90 voltios de pico para corriente alterna","90 voltios en corriente continua","150 voltios en corriente alterna"]},{id:"436",question:`Los aparatos de caldeo industrial destinados a estar en contacto con materias inflamables o combustibles estarán
provistos de:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`Un dispositivo que evite que se alcance una temperatura peligrosa, incluso en condiciones de mal uso o
avería`,incorrect_answers:["Un sistema autónomo de extinción de llama","Un recipiente de doble pared, y todos los elementos eléctricos serán antideflagrantes","Rocíadores"]},{id:"437",question:`Los conductores de conexión destinados a alimentar a un sólo motor deben estar dimensionados para una
intensidad:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Del 125 % de la intensidad a plena carga del motor",incorrect_answers:["Tres veces la intensidad a plena carga del motor","Igual a la de arranque del propio motor","Todas las respuestas anteriores no son correctas"]},{id:"438",question:"Los motores trifásicos estarán protegidos contra:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Sobrecargas, cortocircuitos y fallo en una de sus fases",incorrect_answers:["Sobrecargas y cortocircuitos","Arranque accidental en triángulo","Sobrecargas y arranque accidental en triángulo"]},{id:"439",question:`En instalaciones de sistemas de automatización, gestión técnica de la energía y seguridad para las viviendas, los
conductores destinados a enviar y a recibir señales del sistema de automatización (nodos, actuadores, sensores,
etcétera):`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`Podrán discurrir por la misma canalización que otro circuito de baja tensión, pero deberán tener un nivel de
aislamiento equivalente al de los cables del circuito de baja tensión adyacente`,incorrect_answers:["Tendrán que discurrir por canalizaciones independientes",`Sólo podrán compartir canalización los conductores destinados a señales y los conductores destinados a la
alimentación eléctrica de baja tensión si ésta no supera los 24 V`,`Sólo podrán compartir canalización los conductores destinados a señales y los conductores destinados a la
alimentación eléctrica de baja tensión si ésta no supera los 48 V`]},{id:"440",question:`Según se recoge en la ITC BT 44, los aparatos de iluminación portátiles serán alimentados con una tensión de
seguridad:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Da igual la tensión si son alimentados por medio de un transformador de separación",incorrect_answers:["Inferior a 24 Vcc","Inferior a 24 Vca","Inferior o igual a 12 Vcc o Vca"]},{id:"441",question:`Según la normativa UNE 20460-7-710 que clasifica a los locales de uso médico, ¿a qué grupo pertenecen los
quirófanos y ante-quirófanos?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Grupo 2",incorrect_answers:["Grupo 0","Grupo 1","Grupo 3"]},{id:"442",question:`Según la normativa UNE 21464.1 que clasifica las diferentes áreas interiores y establece los requisitos de
iluminación de cada una de ellas, ¿ cuáles han de ser los valores mínimos del índice de rendimiento de color (Ra)
en salas de operación, quirófanos, preoperatorios y de recuperación?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"De 90 sobre 100",incorrect_answers:["De 80 sobre 100","De 70 sobre 100","De 100 sobre 100"]},{id:"443",question:"Según la normativa UNE 21464.1, ¿a cuánto asciende la demanda en lux para la iluminación de los quirófanos?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"De 10.000 a 100.000 lux en el área de operación y una iluminación de áreas circundantes de 500 lux",incorrect_answers:["De 50.000 a 100.000 lux en el área de operación y una iluminación de áreas circundantes de 400 lux","De 60.000 a 100.000 lux en el área de operación y una iluminación de áreas circundantes de 300 lux","De 40.000 a 100.000 lux en el área de operación y una iluminación de áreas circundantes de 200 lux"]},{id:"444",question:"¿Cuál es el tiempo máximo de actuación automática del alumbrado de emergencia en quirófanos?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"0,5 segundos",incorrect_answers:["0,2 segundos","0,3 segundos","0,1 segundos"]},{id:"445",question:`¿Qué características ha de satisfacer el alumbrado de reemplazamiento en áreas en salas de intervención, las
destinadas a tratamiento intensivo, salas de curas, paritorios y urgencias?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Autonomía de 2 horas y nivel de iluminancia igual al del alumbrado normal",incorrect_answers:["Autonomía de 1 horas y nivel de iluminancia igual al del alumbrado ambiente o anti-pánico","Autonomía de 3 horas y nivel de iluminancia igual al del alumbrado de evacuación","Autonomía de 2 horas y nivel de iluminancia igual al del alumbrado de evacuación"]},{id:"446",question:`¿Qué característica no debe cumplir el suministro eléctrico especial complementario, para los quirófanos y salas
de intervención de acuerdo a la ITC - BT - 38 ?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Entrar en funcionamiento de modo manual en un máximo de 1 s",incorrect_answers:["Debe entrar en funcionamiento de modo automático en un máximo de 0,5 s","Debe soportar la lámpara de quirófano o sala de intervención y equipos de asistencia vital","Autonomía mínima de 2 horas"]},{id:"447",question:`Según norma UNE 100713 "Instalaciones de aire en hospitales", ¿a qué clase de local pertenecen la zona de
quirófanos, pasillos, almacén, material estéril, entrada y salida, y la zona de recuperación del bloque quirúrgico,
desde el punto de vista higiénico en la instalación de climatización ?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Clase de local I",incorrect_answers:["Clase de local II","Clase de local IV","Clase de local V"]},{id:"448",question:`Según norma UNE 100713 "Instalaciones de aire en hospitales", en quirófanos de altas prestaciones (quirófano
tipo A), hay determinadas intervenciones cardíacas donde la temperatura debe poder descender hasta :`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"17 º C",incorrect_answers:["18 º C","15 º C","20 º C"]},{id:"449",question:`Según norma UNE 100713 "Instalaciones de aire en hospitales", para limitar el grado de contaminación de un
quirófano a valores aceptables, se establece el siguiente valor:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Caudal mínimo a impulsar de 2.400 m3/h por quirófano, con al menos 20 movimientos/hora",incorrect_answers:["Caudal mínimo a impulsar de 1.400 m3/h por quirófano, con al menos 10 movimientos/hora","Caudal mínimo a impulsar de 2.000 m3/h por quirófano, con al menos 150 movimientos/hora","Caudal mínimo a impulsar de 1.800 m3/h por quirófano, con al menos 30 movimientos/hora"]},{id:"450",question:`Toda central de esterilización para responder a un adecuado diseño, debe contemplar dos barreras de protección
:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"La del paciente y la del trabajador",incorrect_answers:["La del paciente y la del personal de limpieza","La del trabajador y la del personal de seguridad del hospital","La del personal que suministra el equipo y la del transportista"]},{id:"451",question:"La extensión en superficie, dotación de personal y equipos de una central de esterilización están en relación a:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"La productividad quirúrgica, número de quirófanos y números de camas que disponga el hospital",incorrect_answers:["Número de consultas externas del hospital","Número de laboratorios del hospital","Número de camas en el servicio de Urgencias"]},{id:"452",question:"¿ Qué área no forma parte de la estructura y dotación de utillaje en una central de esterilización ?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Área de cocción",incorrect_answers:["Área de lavado de carros","Área de esterilizadores","Área de esterilizadores de oxido de etileno"]},{id:"453",question:`En los procesos de esterilización por vapor consiste en someter a los materiales a una determinada temperatura
durante un tiempo determinado para conseguir:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`Por medio de la acción humectante del vapor aumentar la sensibilidad de los gérmenes al calor,
produciéndose la desnaturalización de los componentes celulares. Este sistema tiene una alta eficiencia
microbiana y un bajo coste`,incorrect_answers:["Un lavado adecuado de los materiales","La higienización de los materiales","La limpieza de los materiales para sumergirlos en detergentes"]},{id:"454",question:`El uso de material sanitario termosensible precisa la disposición de un sistema que permita la esterilización de
materiales clínicos a baja temperatura siendo el sistema más utilizado :`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Óxido de etileno",incorrect_answers:["Agua caliente con detergente","Vapor en un corto periodo de tiempo","Sumergir los materiales en una disolución con cloro"]},{id:"455",question:"¿Cuál de estos sistemas de esterilización no se considera como agente químico ?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Agua destilada",incorrect_answers:["Óxido de etileno","Peróxido de hidrogeno vaporizado","Formaldehido"]},{id:"456",question:"La limpieza del material una vez que llega, si se realiza mal ,¿qué puede ocasionar?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Problemas infecciosos",incorrect_answers:["Nada","Los problemas de infección se corrigen en la siguiente etapa, cuando esterilizamos el material","Roturas en el uso de ese material mal lavado"]},{id:"457",question:"El material como se debe clasificar para su envasado :",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Cada uno por separado",incorrect_answers:["Material textil con vidrio","Material resistente al calor con termosensible","Material termosensible con textil"]},{id:"458",question:`¿Cuál de estas características deben disponer los contenedores reutilizables a la esterilización por vapor de
agua?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Tener una carga máxima permitida de 10 Kgs",incorrect_answers:["Ser de material termosensible","Recuperar la forma una vez que se deforman por cualquier tipo de acción mecánica","Ser totalmente estancos a alta temperatura y presión"]},{id:"459",question:"¿Para qué se utiliza la calandra?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`Sistema de planchado para ropa lisa, también denominado ropa de línea que es aquella que no presenta
costuras`,incorrect_answers:["Es un sistema para lavar cualquier tipo de ropa","Se utiliza para secar ropa con diferentes tipos de textiles","Sistema que preenjuaga y lava solo los campos quirúrgicos que se usan en quirófanos"]},{id:"460",question:`En la zona de distribución se utilizan carros para el traslado de ropa limpia a las unidades de destino. ¿Estos van
cerrado para?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Evitar contaminaciones",incorrect_answers:["Preservar la protección de datos de los usuarios de esa ropa","Es falso. Pueden estar abiertos","Es falso. Deben estar abiertos para que sea mas rápido su traslado y manipulación"]},{id:"461",question:"¿Cómo tiene que ser la barrera sanitaria entre zona sucia y zona limpia en una lavandería?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`Debe tener una barrera física entre la zona limpia y sucia, teniendo en depresión la zona sucia y en
sobrepresión la zona limpia`,incorrect_answers:["Totalmente abierta para controlar el proceso de lavado",`Debe tener una barrera física entre la zona limpia y sucia, teniendo en depresión la zona limpia y en
sobrepresión la zona sucia`,`Debe ser totalmente abierta con la zona sucia en sobrepresión respecto a la zona limpia de esta forma
poder controlar todo el proceso de lavado`]},{id:"462",question:"¿Qué es la detergencia?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Es la capacidad de disolver la suciedad",incorrect_answers:["Es la propiedad de dar olor a la ropa o textiles cuando se lavan","Evitar contaminación en la ropa","Es la capacidad de facilitar el secado y posterior planchado"]},{id:"463",question:"¿Cuál de las siguientes tareas no se realiza en la zona limpia de una lavandería?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Selección de programas de lavado",incorrect_answers:["Cargar secadoras","Plegado de toallas secas","Descarga de las lavadoras y clasificación"]},{id:"464",question:"El rendimiento de una calandra depende de :",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"La transferencia de calor entre las cubetas calientes y la ropa",incorrect_answers:["La superficie de la zona limpia de la lavandería","El número de personas que trabajan en la calandra","El tipo de detergente que se usa en la lavadora"]},{id:"465",question:"¿Qué asegura la evacuación de vahos en las calandras?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Un sistema de ventilación",incorrect_answers:["Un sistema de vapor eficiente","Un sistema neumático de válvulas","Un sistema de cortinas dispuestas en la calandra"]},{id:"466",question:"¿ Qué se consigue cuanto mayor es la velocidad de centrifugación de las lavadoras?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Eliminar más cantidad de agua en menor tiempo",incorrect_answers:["Ahorro de detergente","Ahorro de energía eléctrica","Gasto de neutralizante en el proceso de lavado"]},{id:"467",question:"¿ Cuál es el uso que se le dan a los maniquíes en una lavandería ?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Para colgar las prendas de forma y ayudar a su planchado",incorrect_answers:["Exponer los uniformes","Saber la talla de los uniformes del personal","Trasladar los uniformes"]},{id:"468",question:"¿Los detergentes utilizados deben ser compatibles con?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Los desinfectantes utilizados, es decir compuestos no iónicos o aniónicos",incorrect_answers:["El sistema de planchado que va a utilizar","El proceso de secado que se va a utilizar","El sistema de ventilación de la calandra"]},{id:"469",question:"La ventaja del uso de hornos de convección es:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Permiten al mismo tiempo hornear carnes, pescados y pastelería sin mezclar sabores entre ellos",incorrect_answers:["Enfriar la comida en el tiempo que queramos","No necesitan aporte de ningún tipo de energía para su funcionamiento","El mantenimiento es nulo"]},{id:"470",question:"En una cocina se distribuyen los locales :",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"iguiendo el orden lógico de trabajo de los alimentos",incorrect_answers:["De forma que estén lo mas distanciados posibles para evitar la contaminación","De manera que los locales estén siempre estériles","Según las necesidades energéticas de cada local"]},{id:"471",question:"El almacén de desperdicios deben ser:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Refrigerado sin luz solar",incorrect_answers:["Abierto al exterior para que disponga de luz y ventilación natural","Con cámara de congelación y estéril","Interior sin acceso del exterior y estar situado junto a la zona de emplatado"]},{id:"472",question:"El almacén general de mercancía debe disponer de :",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Sistema de ventilación con un caudal de 2 renovaciones por hora y filtración de aire",incorrect_answers:["Sistema de despaletización y esterilización de la mercancía","Sistema de higienización de la mercancía","Sistema de vapor para la esterilización del ambiente en las estanterías donde se deposita la mercancía"]},{id:"473",question:"En una cocina, el climatizador de la misma debe:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Ser de uso exclusivo sin aire de retorno",incorrect_answers:[`Compartirse con el resto de las áreas que estén más cerca aunque sean de diferentes servicios, para tener
una mayor eficiencia.`,"Aprovechar un 30% del aire de retorno","Disponer de filtros absolutos terminales en los difusores"]},{id:"474",question:"Los conductos de extracción de las campanas deben:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Disponer del menor número posible de tramos horizontales",incorrect_answers:["Asociarse en serie mediante un conducto perimetral a la cocina","Asociarse dos a dos las diferentes campanas existentes en la cocina",`No hay conductos verticales ya que en la misma planta deben salir de forma horizontal a la fachada
mediante un solo conducto horizontal`]},{id:"475",question:`¿La acometida eléctrica al cuadro general de protección y mando situado en la cocina debe contar con conexión
a grupo electrógeno de emergencia?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`Todo el cuadro general de protección y mando situado en la cocina contara con conexionado a grupo
electrógeno de emergencia`,incorrect_answers:["No","Solo la parte de suministro eléctrico de las campanas","La parte de emplatado y limpieza de platos"]},{id:"476",question:"El valor de iluminación será de:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"El nivel de iluminación será de un valor superior a 1250 lux",incorrect_answers:["El valor de iluminación estará calculado a un valor de 150 lux para primar la eficiencia energética","La iluminación será siempre natural ya que de noche no se trabaja en cocina","El nivel de iluminación estará calculado para un valor de 500 lux"]},{id:"477",question:"En la zona de elaboración se dispondrán de lavamanos con grifos de accionamiento :",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Por medio de brazo o pierna",incorrect_answers:["Por medio de grifería manual de mano","Por medio de grifería termostática manual de mano","Por medio de grifería termostática con pulsador eléctrico manual de mano"]},{id:"478",question:"¿De qué material están fabricadas las marmitas de las cocinas hospitalarias?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Acero inoxidable",incorrect_answers:["Teflón. Por su bajo peso y facilidad de uso","Hierro fundido","Aleación de cobre con hierro en proporción de 30% cobre y 70% hierro"]},{id:"479",question:`El Real Decreto 486/1997, de 14 de abril, por el que se establecen las disposiciones mínimas de seguridad y
salud en los lugares de trabajo no será de aplicación en :`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Obras de construcción temporales o móviles",incorrect_answers:["Oficinas","Hospitales","Centros comerciales"]},{id:"480",question:"La iluminación de los lugares de trabajo deberá permitir que los trabajadores y trabajadoras dispongan :",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`De condiciones de visibilidad adecuadas para poder circular por los lugares de trabajo y desarrollar en ellos
sus actividades sin riesgo para su seguridad y salud`,incorrect_answers:["De condiciones para garantizar solo la correcta realización del trabajo","De condiciones con el único fin de aumentar la eficiencia energética","De condiciones adecuadas para poder circular por los lugares de trabajo"]},{id:"481",question:`¿Las zonas de los lugares de trabajo en las que exista riesgo de caída, de caída de objetos o de contacto o
exposición a elementos agresivos, deberán estar?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Estar claramente señalizadas",incorrect_answers:["Estar prohibidos","Estar cerradas y acceder mediante permiso","Sin ningún tipo de señalización ya que se da por conocida"]},{id:"482",question:"¿Cuánto es el volumen mínimo no ocupado por trabajador en espacio de trabajo y zonas peligrosas?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"10 metros cúbicos",incorrect_answers:["25 metros cúbicos","5 metros cúbicos","15 metros cúbicos"]},{id:"483",question:`La iluminación de los lugares de trabajo deberá cumplir, además, en cuanto a su distribución y otras
características tendrá entre otras la siguiente característica :`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"La distribución de los niveles de iluminación será lo más uniforme posible",incorrect_answers:["La distribución de los niveles de iluminación tendrá zonas de sombra para garantizar el descanso",`La distribución de los niveles de iluminación tendrá zona de sombra para obtener una buena eficiencia en la
instalación de alumbrado`,`La distribución de los niveles de iluminación será lo más alta posible para evitar accidentes en la zona de
circulación de trabajadores`]},{id:"484",question:`¿Qué se debe tener en cuenta a la hora de la elección del tipo de señal y del número y emplazamiento de las
señales o dispositivos de señalización a utilizar?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Los riesgos, elementos o circunstancias que hayan de señalizarse",incorrect_answers:["El tamaño y forma de la señal","El número de señales que hay que colocar","Los colores de la señalización"]},{id:"485",question:"El color de las señales de prohibición, peligro-alarma y/o material y equipos de incendios es el :",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Rojo",incorrect_answers:["Verde","Azul","Amarillo"]},{id:"486",question:"¿Las señales triangulares son señales de?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Advertencias",incorrect_answers:["Prohibición","Obligación","Salvamento o socorro"]},{id:"487",question:"Las señales de forma redonda. Pictograma blanco sobre fondo azul. ¿Son señales de?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Señales de obligación",incorrect_answers:["Señales de advertencia","Señales de prohibición","Señales de salvamento"]},{id:"488",question:"Cuál de los siguientes equipos no se considera dentro de la definición de EPI :",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Ropa de trabajo corriente",incorrect_answers:["Pantalla facial","Guantes","Cremas y lociones barrera"]},{id:"489",question:"¿Para la elección de los equipos de protección individual, el empresario que actuación no deberá llevar a cabo?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Comparar los precios para elegir los mas económicos",incorrect_answers:["Analizar los riesgos existentes que no puedan evitarse o limitarse suficientemente por otros medios","Definir las características que deben reunir los equipos de protección individual","Comparar las características de los equipos de protección individual existentes en el mercado"]},{id:"490",question:"Las cremas y lociones barrera se usan para proteger contra:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Riesgos térmicos",incorrect_answers:["Riesgos mecánicos","Riesgos eléctricos","Riesgo de vibración"]},{id:"491",question:"¿Los órganos de accionamiento de un equipo de trabajo que tengan alguna incidencia en la seguridad deberán?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Ser claramente visibles e identificables",incorrect_answers:["Estar en una zona protegida para evitar algún contacto indirecto","Estar lo más alejado del equipo de trabajo","Estar en la zona de peligro del equipo"]},{id:"492",question:"¿Qué es lo primero que se debe realizar para usar un equipo de trabajo?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`Se comprobará que sus protecciones y condiciones de uso son las adecuadas y que su conexión o puesta
en marcha no representa un peligro para terceros`,incorrect_answers:["Comprobar que es seguro para uno mismo pero no para terceros que estén en mismo lugar de trabajo","Si hay repuestos de elementos para cambiar en caso de avería del equipo de trabajo","Si se va a terminar el trabajo con ese equipo"]},{id:"493",question:"¿Los ascensos, descensos y los trabajos desde escaleras de mano se harán de forma?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Se efectuarán de frente a éstas",incorrect_answers:["Da igual que haga por la parte delantera o por la parte interior de la escalera","Por un lateral de la misma","Ascendiendo o descendiendo por los escalones de dos en dos y se trabajará de lado en la escalera"]},{id:"494",question:"¿En qué se basa la clasificación de los agentes biológicos?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"En el efecto de dichos agentes sobre los trabajadores sanos",incorrect_answers:["En el tamaño de los agentes biológicos","En el número de colonias","En la forma de reproducción"]},{id:"495",question:"¿Qué o quien determina la utilización de un EPI?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"La evaluación de riesgos",incorrect_answers:["El empresario","El trabajador u operario","La tarea a realizar"]},{id:"496",question:`¿Cuál de las siguientes afirmaciones no es cierta en cuanto a las obligaciones de los trabajadores en relación a
los EPIs?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Elegir por su cuenta el EPI a utilizar",incorrect_answers:["Utilizar y cuidar correctamente los EPIs","Colocar el EPI después de su uso en el lugar indicado para ello","Informar a de inmediato a su superior jerárquico de cualquier defecto, anomalía o daño apreciado en el EPI"]},{id:"497",question:"¿Una escalera de mano se puede pintar?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"No. Por la dificultad que ello supone para la detección de sus posibles defectos",incorrect_answers:["Sí, siempre que con ello aumentemos la vida útil de la escalera","No, ya que se borra la identificación de la escalera","Si con ello se incrementa la imagen de la misma"]},{id:"498",question:"¿Qué forma tiene la señal de señalización de riesgo de atmósferas explosivas?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Triangular",incorrect_answers:["Cuadrada","Circular","Rectangular"]},{id:"499",question:"En la zona 0, los aparatos que deberán usarse y sistemas de protección son de categoría :",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Categoría 1",incorrect_answers:["Categoría 2","Categoría 3","Categoría 0"]},{id:"500",question:`En qué forma se debe presentar la sustancia inflamable junto al aire para que una atmósfera se considere
atmósfera explosiva :`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Gases, vapores, nieblas o polvos",incorrect_answers:["Gases, líquido o vapores","Gases, líquidos o sólidos","Gases o sólidos"]},{id:"501",question:`Cuál es la clasificación de la zona donde una atmósfera explosiva consistente en una mezcla con aire de
sustancias inflamables en forma de gas, vapor o niebla está presente de modo permanente, o por un período de
tiempo prolongado o con frecuencia :`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Zona 0",incorrect_answers:["Zona 2","Zona 1","Zona 3"]},{id:"502",question:`Las medidas de protección en una zona de trabajo con atmósfera explosiva que contengan varios tipos de gases,
vapores, nieblas o polvos combustibles o inflamables, se ajustarán :`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Al mayor riesgo potencial",incorrect_answers:["Al menor riesgo potencial","A la media del riesgo potencial","A ningún riesgo potencial"]},{id:"503",question:`En un área en la que se puedan formar atmósferas explosivas, ¿cuál es la zona donde está presente de modo
permanente, o un periodo de tiempo prolongado o con frecuencia?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Zona 0",incorrect_answers:["Zona A","Zona 2","Zona B"]},{id:"504",question:"¿Qué diferencia hay entre un área de trabajo con atmósfera explosiva clasificada como zona 0 y zona 20?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Zona 0 sustancias inflamables forma de gas, vapor o niebla. Zona 20 sustancia inflamable forma de polvo",incorrect_answers:["Zona 0 sustancias inflamables forma de líquido. Zona 20 sustancia inflamable forma","Zona 0 sustancias inflamables forma de gas, vapor o niebla. Zona 20 sustancia inflamable forma de líquido","Zona 0 sustancias inflamables forma sólida. Zona 20 sustancia inflamable forma de polvo"]},{id:"505",question:"¿El empresario evitará el uso en el trabajo de agentes cancerígenos o mutágenos por otro de que tipo?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`En la medida que sea técnicamente posible, el empresario evitará la utilización de agentes cancerígenos o
mutágenos sustituyéndolos por una sustancia o mezcla que no sea peligroso o lo sea en menor grado para
la salud de los trabajadores`,incorrect_answers:["No tiene por qué evitar el uso","Puede seguir trabajando aunque en el mercado exista otro similar sin ser cancerígeno o mutágeno","Se debe cambiar por otra sustancia de igual grado o mayor para la salud de los trabajadores"]},{id:"506",question:`Cuando el empresario debe garantizar una vigilancia adecuada y específica de la salud de los trabajadores en
relación con los riesgos por exposición a agentes cancerígenos, ¿esta vigilancia deberá ofrecerse a los
trabajadores en las siguientes ocasiones?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`Antes del inicio de la exposición, a intervalos regulares en lo sucesivo, con la
periodicidad que los conocimientos médicos aconsejen, considerando el agente`,incorrect_answers:["Solo en caso de haberse detectado un incidente de contaminación","Nunca","Solo al inicio de la exposición"]},{id:"507",question:`¿Cuál de estas afirmaciones es falsa relativo a las medidas de información y formación de los trabajadores
relacionados con la exposición a agentes cancerígenos durante el trabajo?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Los riesgos potenciales para la salud de una vida sedentaria",incorrect_answers:["Los riesgos potenciales para la salud incluidos los riesgos adicionales debido al consumo de tabaco","Las disposiciones en materia de higiene personal","La utilización y empleo de equipos y ropa de protección"]},{id:"508",question:`El Real Decreto de prevención de riesgos laborales, disposiciones mínimas de seguridad y de salud aplicables
en las obras de construcción es aplicable en:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Obras de edificación de viviendas",incorrect_answers:["Industrias extractivas a cielo abierto","Industrias extractivas subterráneas","Industrias extractivas por sondeos"]},{id:"509",question:`Qué se entiende por proyectista según el Real Decreto por el que se establecen disposiciones mínimas de
seguridad y de salud en las obras de construcción:`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"El autor o autores, por encargo del promotor, de la totalidad o parte del proyecto de obra",incorrect_answers:["Cualquier persona física o jurídica por cuenta de la cual se realice una obra",`Técnico competente designado por el promotor para coordinar, durante la fase del proyecto de obra, la
aplicación de los principios que se mencionan El Real Decreto de prevención de riesgos laborales,
disposiciones mínimas de seguridad y de salud aplicables en las obras de construcción`,"Equipo técnico que controla las distintas inversiones que se realizan en una obra"]},{id:"510",question:"¿Quién designa al coordinador en materia de seguridad y de salud durante la ejecución de la obra?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"El promotor",incorrect_answers:["El proyectista","La dirección facultativa","El contratista"]},{id:"511",question:`El promotor no está obligado a realizar en la fase de redacción del proyecto un estudio de seguridad y salud,
según el Real Decreto por el que se establecen disposiciones mínimas de seguridad y de salud en las obras de
construcción, en los proyectos de obras de :`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Industrias extractivas a cielo abierto",incorrect_answers:["Túneles","Galerías","Presas"]},{id:"512",question:"El libro de incidencias debe existir en cada centro de trabajo para:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Con fines de control y seguimiento del plan de seguridad y salud",incorrect_answers:["Describir los procesos de construcción","Control del personal autónomo","Control de las empresas que intervienen en la obra"]},{id:"513",question:"El libro de incidencias deberá mantenerse en obra durante la ejecución de la obra y estará en poder de:",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Coordinador en materia de seguridad y salud",incorrect_answers:["Promotor","Trabajadores autónomos","Contratistas"]},{id:"514",question:`¿Quién es responsable adoptar las medidas necesarias para que solo accedan las personas autorizadas a la
obra?`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:`El coordinador en materia de seguridad y de salud, y en las obras donde no fuese necesario la designación
de coordinador, la dirección facultativa`,incorrect_answers:["El promotor","El proyectista","El contratista o subcontrata"]},{id:"515",question:`El contratista y el subcontratista a los que se hace mención en el Real Decreto de de prevención de riesgos
laborales, disposiciones mínimas de seguridad y de salud aplicables en las obras de construcción tendrán la
consideración de :`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Empresario",incorrect_answers:["Trabajador autónomo","Dirección facultativa","Promotor"]},{id:"516",question:`La elección de los coordinadores en materia de seguridad y salud durante la elaboración del proyecto de obra y
durante la ejecución de la obra podrá recaer en la misma persona :`,group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Sí",incorrect_answers:["No","Sí, siempre que sea el contratista","No porque no es promotor"]},{id:"517",question:"Según la definición de trabajos con riesgos especiales, cuál de estos cumplen con dicha definición :",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Trabajos con explosivos",incorrect_answers:["Trabajos de pintura","Trabajos en circuitos de baja tensión","Trabajos de fontanerías"]},{id:"518",question:"¿Las vías y salidas de emergencia deberán permanecer expeditas y desembarcar lo mas directas posible a?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Una zona de seguridad",incorrect_answers:["Una zona de trabajo","Una zona de descanso del trabajo","Una vía de transporte y distribución del material"]},{id:"519",question:"¿El objetivo del mantenimiento predictivo es?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Detectar una avería antes de que ésta aparezca y evitarla",incorrect_answers:["Corregir una avería cuando se detecta","Acciones que se realizan sobre un equipo de forma periódica","Acciones de disponer de un equipo para evitar paradas"]},{id:"520",question:"¿ La termografía se utiliza en instalaciones para?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Detectar puntos calientes",incorrect_answers:["Detectar zonas o entornos conflictivos en una instalación","Detectar zonas o entornos de desgastes en una instalación","Detectar cuando una instalación necesita ser cambiada"]},{id:"521",question:"El análisis de vibraciones esta asociado al mantenimiento :",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Preventivo",incorrect_answers:["Correctivo","Mejorativo","De diseño"]},{id:"522",question:"Con el estudio de las vibraciones detectamos :",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Todas las respuestas son correctas",incorrect_answers:["Aumento de esfuerzos y tensiones","Fatigas en los materiales y ruidos","Desgaste del material"]},{id:"523",question:"Definición de mantenimiento :",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Acciones que se realizan sobre algo con el fin que mantengan sus funciones para lo que ha sido diseñado",incorrect_answers:["Alargar la vida útil de un elemento de una instalación","Modificar las condiciones de trabajo de un elemento para que su vida útil sea mayor","Modificaciones y acciones que se realizan a un elemento para mejorar su rendimiento"]},{id:"524",question:"¿Cuándo se realiza un análisis de aceites tratamos de encontrar en el mismo?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Contaminación del aceite y cambios de las características del fluido",incorrect_answers:["Ruidos y vibraciones","Temperaturas altas","Tensiones y fatigas del material donde se encuentra"]},{id:"525",question:"En el estudio de vibraciones se entiende como frecuencia :",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Es el tiempo necesario para completar un ciclo vibratorio",incorrect_answers:["La distancia total que describe el elemento vibrante","la Falta de Alineamiento o sea la distancia entre dos estados para completar su equilibrio","Velocidad de paso entre dos estados sin equilibrios"]},{id:"526",question:"¿Cómo se llama al instrumento de medición que más se utiliza en las instalaciones eléctricas?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Tester",incorrect_answers:["Termostato","Osciloscopio","Presostato"]},{id:"527",question:"Cuáles son las dos medidas que más usualmente se miden con el tester :",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Amperios y voltios",incorrect_answers:["Grados F y Kgs/Cm2","Hz y grados C","Amperios y grados C"]},{id:"528",question:"Las cámaras termográficas se usan en instalaciones eléctricas para detectar :",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Temperaturas, puntos calientes",incorrect_answers:["Ruidos","Vibraciones","Frecuencias"]},{id:"529",question:"¿Señalar cuál de los siguientes ensayos o estudios se considera destructivo?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Ensayo de tracción",incorrect_answers:["Estudio de aceites","Estudio de vibraciones","Estudio de temperaturas por termografía"]},{id:"530",question:"¿Con qué parámetro no está relacionado el análisis de fallos?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Corresponsabilidad",incorrect_answers:["Fiabilidad","Mantenibilidad","Disponibilidad"]},{id:"531",question:"¿El cociente entre el tiempo de funcionamiento y el número de paros que cuantifica ?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"La fiabilidad",incorrect_answers:["La mantenibilidad","La disponibilidad","La productividad"]},{id:"532",question:"¿Cómo se expresa la mantenibilidad?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Cociente entre tiempo de paros y número de paros",incorrect_answers:["Cociente entre número de paros y tiempo de paros","Cociente entre tiempo de funcionamiento y puestas en marcha","Cociente entre puestas en marcha y tiempo de funcionamiento"]},{id:"533",question:"¿Qué dos elementos intervienen siempre en un fallo?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Objeto y defecto",incorrect_answers:["Objeto y función","Función y defecto","Defecto y tiempo"]},{id:"534",question:"¿Cómo se define la fiabilidad en mantenimiento?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"La probabilidad de que un elemento falle durante un tiempo determinado",incorrect_answers:["El tiempo que un elemento está parado","Es la probabilidad de que un elemento esté disponible","La probabilidad de que un elemento funcione correctamente durante un"]},{id:"535",question:"¿Qué mide el indicador MTBF, Mean time between failures?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"La fiabilidad",incorrect_answers:["La mantenibilidad","La disponibilidad","La productividad"]},{id:"536",question:"¿Cuál es el efecto de un fallo?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Anulación de la productividad",incorrect_answers:["Anulación de la fiabilidad","Anulación del mantenimiento","Incrementa la disponibilidad"]},{id:"537",question:"¿Qué es la GMAO?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Un sistema de información basado en técnicas informáticas",incorrect_answers:["Una metodología para la gestión del mantenimiento","Un indicador de calidad de la Gestión y Organización del Mantenimiento","Un proceso del mantenimiento"]},{id:"538",question:"¿El tiempo medio hasta el fallo se representa como?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"La fiabilidad",incorrect_answers:["La mantenibilidad","La disponibilidad","La tasa de fallos"]},{id:"539",question:"¿El tiempo requerido para la intervención de mantenimiento es un indicador de?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"La mantenibilidad",incorrect_answers:["La fiabilidad","La disponibilidad","La tasa de fallos"]},{id:"540",question:"¿Qué se entiende por tasa de fallos?",group:"A2",category:"ingenieroTecnicoIndustrial",correct_answer:"Número de fallos en la unidad de tiempo",incorrect_answers:["Cantidad total de fallos","Fallos por productividad","Fallos detectados durante la mantenibilidad"]}];export{e as default};
